[
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0139",
        "actionName": "Implementation of urban toll.",
        "actionPriority": 1,
        "explanation": "The implementation of an urban toll in Montes Claros is a priority due to the high transportation emissions, which are a significant contributor to the city's total emissions. By introducing a toll, the city can encourage the use of public transportation and reduce the number of vehicles on the road, thereby decreasing emissions. Additionally, this action can help alleviate traffic congestion, improving air quality and public health. Given the city's low-income status, it is crucial to ensure that the toll system is equitable and does not disproportionately impact low-income residents.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0139",
            "ActionName": "Implementa\u00e7\u00e3o de ped\u00e1gio urbano.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Estabelecimento de uma taxa de congestionamento e/ou rod\u00edzio de placas para ve\u00edculos leves em \u00e1reas saturadas e em hor\u00e1rios saturados",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": -1,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 0
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "80-100",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Estabelecer um quadro legal claro e investir em tecnologia para monitoramento e fiscaliza\u00e7\u00e3o (por exemplo, c\u00e2meras, sensores).",
                "Lan\u00e7ar campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o e garantir a disponibilidade de transporte p\u00fablico eficiente ou solu\u00e7\u00f5es alternativas de mobilidade.",
                "Colaborar com governos locais e ag\u00eancias de transporte, e estabelecer sistemas para monitorar e avaliar a efic\u00e1cia da pol\u00edtica."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de CO\u2082 do transporte rodovi\u00e1rio urbano (tCO\u2082e/ano).",
                "Receita gerada pela implementa\u00e7\u00e3o da taxa de congestionamento urbano (R$)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0121",
        "actionName": "Incentive to create bike-sharing programs in urban areas, with a focus on electric bikes.",
        "actionPriority": 2,
        "explanation": "The action to incentivize bike-sharing programs, particularly with electric bikes, is crucial for Montes Claros due to its potential to reduce transportation emissions, which are currently a significant contributor to the city's total emissions. By promoting electric bikes, the city can offer a sustainable and efficient alternative to traditional vehicles, helping to alleviate urban congestion and improve air quality. Additionally, this initiative aligns with the city's need to enhance public health and infrastructure resilience, as it provides a healthier mode of transport and reduces the strain on existing transportation systems. Furthermore, the focus on electric bikes can make cycling more accessible to a broader segment of the population, encouraging more residents to adopt this eco-friendly mode of transport.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0121",
            "ActionName": "Incentivo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de programas de compartilhamento de bicicletas em \u00e1reas urbanas, com foco em bicicletas el\u00e9tricas.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Esta a\u00e7\u00e3o incentiva o estabelecimento de sistemas de compartilhamento de bicicletas nas cidades, promovendo especificamente o uso de bicicletas el\u00e9tricas. Esses sistemas permitem que os residentes aluguem bicicletas el\u00e9tricas para viagens curtas, reduzindo a depend\u00eancia de carros para o transporte urbano. Ao integrar bicicletas el\u00e9tricas, as cidades podem reduzir ainda mais as emiss\u00f5es de gases de efeito estufa, aliviar a congest\u00e3o do tr\u00e1fego e promover um modo de transporte mais saud\u00e1vel e sustent\u00e1vel tanto para \u00e1reas urbanas quanto rurais. Esta iniciativa tamb\u00e9m apoia a igualdade de mobilidade, pois torna as bicicletas mais acess\u00edveis a uma gama mais ampla de pessoas.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Estabelecimento de sistemas de compartilhamento de bicicletas com foco em bicicletas el\u00e9tricas para reduzir a depend\u00eancia de carros.",
                "Integra\u00e7\u00e3o de bicicletas el\u00e9tricas para reduzir as emiss\u00f5es de gases de efeito estufa, aliviar o congestionamento do tr\u00e1fego e promover o transporte sustent\u00e1vel.",
                "Promo\u00e7\u00e3o da igualdade de mobilidade tornando as bicicletas el\u00e9tricas acess\u00edveis a uma popula\u00e7\u00e3o mais ampla."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de bicicletas el\u00e9tricas dispon\u00edveis em programas de compartilhamento de bicicletas.",
                "Aumento anual no n\u00famero de usu\u00e1rios de compartilhamento de bicicletas.",
                "Redu\u00e7\u00e3o estimada nas emiss\u00f5es de CO\u2082 equivalente com a ado\u00e7\u00e3o do compartilhamento de bicicletas el\u00e9tricas."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0094",
        "actionName": "Adoption of biomethane in public fleets.",
        "actionPriority": 3,
        "explanation": "The adoption of biomethane in public fleets in Montes Claros is a strategic action to reduce transportation emissions, which are a significant contributor to the city's total emissions. By transitioning to biomethane, the city can decrease its reliance on fossil fuels, thereby reducing its carbon footprint and improving air quality. This action is particularly important given the city's high risk of public health impacts from heatwaves and diseases, which can be exacerbated by poor air quality. Additionally, utilizing biomethane supports sustainable waste management practices, as it can be produced from organic waste, aligning with broader environmental goals.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0094",
            "ActionName": "Ado\u00e7\u00e3o de biometano em frotas p\u00fablicas.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Utilizar biometano produzido a partir de res\u00edduos urbanos e agroindustriais para abastecer \u00f4nibus e caminh\u00f5es p\u00fablicos, reduzindo as emiss\u00f5es de gases de efeito estufa nas frotas municipais",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 1,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 1,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Desenvolvimento de infraestrutura para a produ\u00e7\u00e3o, processamento e distribui\u00e7\u00e3o de biometano a partir de res\u00edduos urbanos e agroindustriais.",
                "Retrofit ou aquisi\u00e7\u00e3o de \u00f4nibus e caminh\u00f5es p\u00fablicos capazes de usar biometano como fonte de combust\u00edvel.",
                "Estabelecimento de pol\u00edticas e incentivos financeiros para apoiar a produ\u00e7\u00e3o de biometano e sua integra\u00e7\u00e3o nas frotas municipais."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Economia de custos na opera\u00e7\u00e3o da frota devido ao uso de biometano (USD/ano).",
                "Aumento na capacidade de produ\u00e7\u00e3o de biometano (%).",
                "Percentagem de biometano obtido localmente versus importado."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0088",
        "actionName": "Implementation of free public transportation programs during peak hours to reduce the use of individual vehicles",
        "actionPriority": 4,
        "explanation": "The implementation of free public transportation programs during peak hours in Montes Claros is a strategic action to address the high transportation emissions, which are a significant contributor to the city's total emissions. By encouraging the use of public transport, the city can reduce the reliance on individual vehicles, thereby decreasing emissions and improving air quality. Additionally, this initiative can alleviate traffic congestion during peak hours, enhancing the overall efficiency of the city's transportation network. Furthermore, providing free transportation can support low-income residents by reducing their commuting costs, contributing to social equity and accessibility.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0088",
            "ActionName": "Implementa\u00e7\u00e3o de programas de transporte p\u00fablico gratuito durante os hor\u00e1rios de pico para reduzir o uso de ve\u00edculos individuais",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Incentivar o uso do transporte p\u00fablico oferecendo servi\u00e7os gratuitos durante os hor\u00e1rios de pico para trabalhadores e estudantes. Esta medida reduz a congest\u00e3o urbana, diminui o n\u00famero de ve\u00edculos individuais nas estradas e, consequentemente, reduz as emiss\u00f5es de gases de efeito estufa associadas ao transporte privado.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 2,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Aloca\u00e7\u00e3o de financiamento para subsidiar servi\u00e7os de transporte p\u00fablico gratuito durante as horas de pico.",
                "Desenvolvimento de pol\u00edticas para garantir a sustentabilidade e efici\u00eancia dos sistemas de transporte p\u00fablico diante do aumento da demanda.",
                "Coordena\u00e7\u00e3o com empregadores e institui\u00e7\u00f5es educacionais para otimizar os hor\u00e1rios de pico e promover a iniciativa."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Redu\u00e7\u00e3o nos n\u00edveis de polui\u00e7\u00e3o do ar durante as horas de pico (concentra\u00e7\u00e3o de PM2.5/PM10).",
                "N\u00famero de ve\u00edculos particulares removidos das estradas durante as horas de pico.",
                "Taxa de satisfa\u00e7\u00e3o p\u00fablica com a iniciativa de transporte gratuito (%)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0090",
        "actionName": "Adoption of electric drones for last-mile deliveries.",
        "actionPriority": 5,
        "explanation": "The adoption of electric drones for last-mile deliveries in Montes Claros is a strategic action to reduce transportation emissions, which are a significant contributor to the city's total emissions. By utilizing electric drones, the city can decrease reliance on traditional delivery vehicles, thereby reducing air pollution and greenhouse gas emissions. This action also aligns with the city's need to improve air quality and mitigate the impacts of climate change, particularly given the high risk of heatwaves and their impact on public health. Additionally, electric drones can enhance delivery efficiency and accessibility, especially in areas with inadequate infrastructure.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0090",
            "ActionName": "Ado\u00e7\u00e3o de drones el\u00e9tricos para entregas de \u00faltima milha.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "off-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Substituir ve\u00edculos tradicionais por drones el\u00e9tricos para entregas de curta dist\u00e2ncia em centros urbanos, reduzindo emiss\u00f5es e congestionamento de tr\u00e1fego.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 0,
                "housing": 0,
                "mobility": 1,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Desenvolvimento de regulamentos para o espa\u00e7o a\u00e9reo urbano para garantir a opera\u00e7\u00e3o segura e eficiente de drones de entrega.",
                "Investimento em infraestrutura de carregamento e manuten\u00e7\u00e3o para apoiar uma frota de drones el\u00e9tricos.",
                "Colabora\u00e7\u00e3o com empresas de log\u00edstica para integrar drones em redes de entrega de \u00faltima milha."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Redu\u00e7\u00e3o do tempo de entrega em compara\u00e7\u00e3o com m\u00e9todos tradicionais (minutos).",
                "Aumento na satisfa\u00e7\u00e3o do cliente com entregas por drones (%).",
                "Redu\u00e7\u00e3o do congestionamento de tr\u00e1fego causado por ve\u00edculos de entrega (%)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0130",
        "actionName": "Conduct Technical Assistance and Rural Extension (ATER) Actions",
        "actionPriority": 6,
        "explanation": "Conducting Technical Assistance and Rural Extension (ATER) actions in Montes Claros is crucial due to the city's vulnerability to droughts, which significantly impact water resources and food security. By providing technical support and education to rural communities, these actions can enhance agricultural practices, improve water management, and increase resilience against climate-related hazards. Additionally, ATER initiatives can help boost the socio-economic conditions of low-income populations by promoting sustainable agricultural practices and improving access to resources. This action is a priority as it addresses both immediate and long-term challenges faced by the rural sector in the region.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0130",
            "ActionName": "Conduzir A\u00e7\u00f5es de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural (ATER)",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "agriculture_forestry_and_fishing_activities"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Fornecer suporte t\u00e9cnico e treinamento aos produtores rurais para a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola sustent\u00e1vel.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 1,
                "habitat": 1,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "60-79"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Disponibilidade de pessoal t\u00e9cnico qualificado e programas de forma\u00e7\u00e3o personalizados.",
                "Parcerias com institui\u00e7\u00f5es de pesquisa agr\u00edcola e aloca\u00e7\u00e3o de recursos para o desenvolvimento de capacidades.",
                "Envolvimento com produtores rurais para garantir a participa\u00e7\u00e3o ativa."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de produtores beneficiados com assist\u00eancia t\u00e9cnica rural (% do total).",
                "Percentual de participantes adotando pr\u00e1ticas resilientes ao clima.",
                "Redu\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade das propriedades ao risco clim\u00e1tico (%)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "state"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0133",
        "actionName": "Promote Urban Reforestation and Green Corridors",
        "actionPriority": 7,
        "explanation": "Promoting urban reforestation and green corridors in Montes Claros is crucial due to the city's grassland/savanna biome, which can benefit significantly from increased vegetation. This action can help mitigate the high risk of droughts and heatwaves by enhancing local microclimates and providing shade, thus improving public health and infrastructure resilience. Additionally, green corridors can support biodiversity, which is at risk from both droughts and heatwaves, and contribute to reducing the city's overall carbon emissions by absorbing CO2. Implementing this action aligns with the city's need to address environmental challenges while enhancing the quality of life for its residents.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0133",
            "ActionName": "Promover o Reflorestamento Urbano e Corredores Verdes",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "land"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Aumentar a cobertura arb\u00f3rea urbana para mitigar o efeito de ilha de calor urbano e melhorar a biodiversidade.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 1,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 1,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "80-100"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Identifica\u00e7\u00e3o de \u00e1reas priorit\u00e1rias e sele\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies nativas e resilientes ao clima para o plantio de \u00e1rvores.",
                "Parcerias com organiza\u00e7\u00f5es locais e viveiros, e aloca\u00e7\u00e3o de recursos para plantio e manuten\u00e7\u00e3o.",
                "Envolvimento da comunidade para garantir cuidado e apoio a longo prazo."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Aumento na cobertura de dossel arb\u00f3reo urbano (%)",
                "Comprimento total de corredores verdes criados ou restaurados (quil\u00f4metros)",
                "Redu\u00e7\u00e3o nas temperaturas do efeito de ilha de calor urbano (\u00b0C)"
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0068",
        "actionName": "Deploy on-demand transport systems with 100% electric fleets.",
        "actionPriority": 8,
        "explanation": "Deploying on-demand transport systems with 100% electric fleets in Montes Claros is a strategic priority due to the city's high transportation emissions, which are a significant contributor to its total emissions. By transitioning to electric vehicles, the city can reduce its carbon footprint and improve air quality, addressing both environmental and public health concerns. Additionally, the on-demand nature of the transport system can enhance accessibility and convenience for residents, particularly in areas with inadequate public transport infrastructure. This action aligns with the city's need to mitigate climate risks and promote sustainable urban development.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0068",
            "ActionName": "Implantar sistemas de transporte sob demanda com frotas 100% el\u00e9tricas.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Servi\u00e7os de transporte coletivo sob demanda, baseados em aplicativos, otimizam o uso de ve\u00edculos el\u00e9tricos, reduzindo as emiss\u00f5es por passageiro.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "80-100",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Desenvolvimento de plataformas digitais e aplicativos para gerenciar eficientemente servi\u00e7os de transporte coletivo sob demanda.",
                "Expans\u00e3o de frotas de ve\u00edculos el\u00e9tricos adaptadas para solu\u00e7\u00f5es de transporte compartilhado.",
                "Implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e incentivos para incentivar a ado\u00e7\u00e3o e o uso de servi\u00e7os de transporte el\u00e9trico compartilhado."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de usu\u00e1rios ativos do sistema de frota el\u00e9trica sob demanda.",
                "Percentual da demanda de transporte urbano atendida por sistemas sob demanda.",
                "Redu\u00e7\u00e3o nos n\u00edveis de polui\u00e7\u00e3o sonora em \u00e1reas urbanas"
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0129",
        "actionName": "Facilitate Technology Transfer for Conservation Practices",
        "actionPriority": 9,
        "explanation": "Facilitating technology transfer for conservation practices in Montes Claros is crucial due to the city's vulnerability to environmental hazards such as droughts and floods. These hazards pose significant risks to water resources, food security, and public health, making it imperative to adopt advanced conservation techniques. By transferring technology, the city can enhance its resilience against these climate impacts, ensuring sustainable management of natural resources. Additionally, improved conservation practices can help reduce emissions from land use, contributing to the overall reduction of the city's carbon footprint.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0129",
            "ActionName": "Facilitar a Transfer\u00eancia de Tecnologia para Pr\u00e1ticas de Conserva\u00e7\u00e3o",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "agriculture_forestry_and_fishing_activities"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Promover a ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas agr\u00edcolas sustent\u00e1veis por meio de treinamento, projetos piloto e demonstra\u00e7\u00f5es de tecnologia.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 1,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": 0,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "60-79"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Fornecimento de programas de treinamento e estabelecimento de projetos piloto para demonstrar pr\u00e1ticas sustent\u00e1veis.",
                "Parcerias com institui\u00e7\u00f5es de pesquisa para desenvolvimento de tecnologia e incentivos financeiros para encorajar a ado\u00e7\u00e3o.",
                "Acesso a assist\u00eancia t\u00e9cnica para implementa\u00e7\u00e3o bem-sucedida."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de tecnologias de conserva\u00e7\u00e3o transferidas e aplicadas em fazendas.",
                "Percentual de produtores treinados para implementar pr\u00e1ticas de conserva\u00e7\u00e3o.",
                "Redu\u00e7\u00e3o na degrada\u00e7\u00e3o do solo ou aumento na cobertura vegetal (hectares)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0128",
        "actionName": "Establish Municipal Programs for Payment for Environmental Services (PES)",
        "actionPriority": 10,
        "explanation": "Establishing Municipal Programs for Payment for Environmental Services (PES) in Montes Claros is a priority due to the city's significant environmental challenges. The region faces high risks from droughts, which impact water resources and food security, making it crucial to incentivize conservation efforts. PES programs can encourage sustainable land use practices, helping to mitigate emissions from land use and improve biodiversity. Additionally, these programs can enhance the resilience of local ecosystems, providing long-term benefits to both the environment and the community.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0128",
            "ActionName": "Estabelecer Programas Municipais de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais (PSA)",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "land"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Implementar programas que paguem aos propriet\u00e1rios de terras por manterem ou melhorarem as condi\u00e7\u00f5es ambientais em suas propriedades.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 2,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": -1,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "60-79"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de financiamento e crit\u00e9rios de elegibilidade claros com indicadores de desempenho.",
                "Parcerias com organiza\u00e7\u00f5es ambientais e campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o para incentivar a participa\u00e7\u00e3o.",
                "Integra\u00e7\u00e3o com estruturas legais para garantir a sustentabilidade do programa."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de contratos ativos de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais (PSA) assinados.",
                "\u00c1rea total sob pr\u00e1ticas de conserva\u00e7\u00e3o ou restaura\u00e7\u00e3o incentivadas (hectares).",
                "Quantidade de carbono sequestrado ou emiss\u00f5es evitadas por meio de a\u00e7\u00f5es de PSA (tCO\u2082e/ano)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0044",
        "actionName": "Expand the cycling infrastructure and build public walkways and accessible sidewalks, prioritizing measures resilient to climate threats",
        "actionPriority": 11,
        "explanation": "Expanding cycling infrastructure and building public walkways in Montes Claros is crucial due to the city's high transportation emissions, which contribute significantly to its total emissions. By promoting cycling and walking, the city can reduce its reliance on motor vehicles, thereby decreasing emissions and improving air quality. Additionally, creating infrastructure that is resilient to climate threats is vital, given the city's high risk of heatwaves and floods, which can impact public health and infrastructure. This action not only addresses environmental concerns but also enhances the quality of life for residents by providing safer and more sustainable transportation options.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0044",
            "ActionName": "Expandir a infraestrutura ciclovi\u00e1ria e construir passarelas p\u00fablicas e cal\u00e7adas acess\u00edveis, priorizando medidas resilientes \u00e0s amea\u00e7as clim\u00e1ticas",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "O principal objetivo desta a\u00e7\u00e3o \u00e9 promover a mobilidade ativa, garantindo a seguran\u00e7a, o conforto e a prioridade do movimento de pedestres, pessoas com defici\u00eancia (ou mobilidade reduzida) e ve\u00edculos e equipamentos movidos por for\u00e7a humana, como bicicletas e patinetes.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "80-100",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Investimentos em infraestrutura em cal\u00e7adas seguras e acess\u00edveis, ciclovias e instala\u00e7\u00f5es para pessoas com defici\u00eancia",
                "Estruturas de pol\u00edticas e regulamentos para priorizar a mobilidade ativa e estabelecer padr\u00f5es de seguran\u00e7a para pedestres e ve\u00edculos n\u00e3o motorizados",
                "Campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica para promover a mobilidade ativa e educar os cidad\u00e3os sobre os benef\u00edcios de caminhar, andar de bicicleta e usar outros meios de transporte movidos a energia humana"
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Quil\u00f4metros de novas ciclovias e passarelas constru\u00eddas anualmente.",
                "Aumento no uso di\u00e1rio de infraestrutura ciclovi\u00e1ria e pedonal (%).",
                "Redu\u00e7\u00e3o nas emiss\u00f5es do transporte urbano (%)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0050",
        "actionName": "Implement Agroforestry Systems",
        "actionPriority": 12,
        "explanation": "Implementing agroforestry systems in Montes Claros is a strategic action due to the city's grassland/savanna biome, which can benefit from increased biodiversity and improved soil health. Agroforestry can help mitigate the high risk of droughts impacting water and food security by enhancing water retention and providing diverse food sources. Additionally, this approach can contribute to reducing land use emissions, which are a significant part of the city's total emissions. By integrating trees with crops and livestock, agroforestry can also improve resilience against climate hazards such as heatwaves and floods, which pose a high risk to public health and infrastructure.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0050",
            "ActionName": "Implementar Sistemas Agroflorestais",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "agriculture_forestry_and_fishing_activities"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Promover sistemas agroflorestais integrando \u00e1rvores na produ\u00e7\u00e3o de alimentos e pastagens, aumentando a biodiversidade e a captura de carbono.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 2,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "80-100"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Fornecimento de suporte t\u00e9cnico e orienta\u00e7\u00e3o aos agricultores sobre o design e implementa\u00e7\u00e3o de sistemas agroflorestais.",
                "Desenvolvimento de incentivos financeiros ou subs\u00eddios para tornar a agrofloresta mais economicamente atraente.",
                "Cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas que integrem pr\u00e1ticas agroflorestais no planejamento do uso da terra agr\u00edcola e nos sistemas de posse de terra."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Percentagem de terras agr\u00edcolas convertidas em sistemas agroflorestais (%).",
                "N\u00famero de novos projetos agroflorestais implementados.",
                "Aumento na captura de carbono em sistemas agroflorestais (toneladas de CO\u2082e/ano)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0057",
        "actionName": "Expansion of mass transit systems on rails (metros, LRTs, and monorails).",
        "actionPriority": 13,
        "explanation": "The expansion of mass transit systems on rails in Montes Claros is crucial due to the city's significant transportation emissions, which are a major contributor to its overall carbon footprint. By enhancing public transit options, the city can reduce reliance on personal vehicles, thereby decreasing emissions and improving air quality. Additionally, improved mass transit can provide more equitable access to transportation for low-income residents, aligning with the city's socio-economic needs. This action also supports resilience against climate risks by reducing the urban heat island effect and mitigating the impact of heatwaves on public health.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0057",
            "ActionName": "Expans\u00e3o dos sistemas de transporte p\u00fablico em massa sobre trilhos (metr\u00f4s, VLTs e monotrilhos).",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "railways"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Esses sistemas oferecem alta capacidade e baixas emiss\u00f5es, cruciais para cidades com alta densidade populacional.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 1,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 0
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "80-100",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "high",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Investimento no desenvolvimento e expans\u00e3o da infraestrutura de transporte p\u00fablico de alta capacidade, como \u00f4nibus el\u00e9tricos e sistemas de metr\u00f4.",
                "Implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e incentivos para encorajar o uso de transporte p\u00fablico em vez de ve\u00edculos particulares.",
                "Integra\u00e7\u00e3o de fontes de energia renov\u00e1vel para alimentar esses sistemas, reduzindo ainda mais as emiss\u00f5es."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Comprimento das novas linhas de tr\u00e2nsito constru\u00eddas (km/ano).",
                "Redu\u00e7\u00e3o na congest\u00e3o do tr\u00e1fego rodovi\u00e1rio (%).",
                "Redu\u00e7\u00e3o no uso de ve\u00edculos privados (n\u00famero de viagens evitadas/ano)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0131",
        "actionName": "Prioritize Procurement of Locally Produced Agroecological Products in Public Purchases",
        "actionPriority": 14,
        "explanation": "Prioritizing the procurement of locally produced agroecological products in public purchases is crucial for Montes Claros due to its significant risk of droughts impacting water and food security. By supporting local agroecological practices, the city can enhance its resilience to climate-related hazards, ensuring a more stable food supply. This action also supports the local economy, which is important given the low-income socio-economic status of the region. Additionally, reducing transportation emissions by sourcing products locally can contribute to lowering the city's overall carbon footprint.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0131",
            "ActionName": "Priorizar a Aquisi\u00e7\u00e3o de Produtos Agroecol\u00f3gicos Produzidos Localmente em Compras P\u00fablicas",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "agriculture_forestry_and_fishing_activities"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Concentre-se em comprar alimentos sustent\u00e1veis e produzidos localmente para institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 2,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "20-39"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Desenvolvimento de pol\u00edticas de aquisi\u00e7\u00e3o e identifica\u00e7\u00e3o de fornecedores locais confi\u00e1veis.",
                "Parcerias com produtores e aloca\u00e7\u00e3o de financiamento para programas de aquisi\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel.",
                "Estabelecimento de sistemas de monitoramento para garantir a conformidade com os crit\u00e9rios de sustentabilidade."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Percentagem do volume total de compras p\u00fablicas provenientes de produtores agroecol\u00f3gicos locais.",
                "Quantidade de emiss\u00f5es de CO\u2082 evitadas devido \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia de transporte (tCO\u2082e).",
                "N\u00famero de produtores agroecol\u00f3gicos beneficiados pelas compras p\u00fablicas."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0085",
        "actionName": "Promote the Adoption of Agroecological Pest Control",
        "actionPriority": 15,
        "explanation": "Promoting the adoption of agroecological pest control in Montes Claros is crucial due to the city's vulnerability to climate-related hazards such as droughts and floods, which can severely impact food security. By implementing sustainable pest control methods, the city can enhance its agricultural resilience, ensuring a stable food supply even in adverse conditions. Additionally, agroecological practices can help preserve biodiversity and reduce reliance on chemical pesticides, contributing to healthier ecosystems and public health. This action aligns with the city's need to address socio-economic challenges and improve environmental sustainability.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0085",
            "ActionName": "Promover a Ado\u00e7\u00e3o do Controle de Pragas Agroecol\u00f3gico",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "agriculture_forestry_and_fishing_activities"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Incentivar m\u00e9todos de controle de pragas que sejam agroecol\u00f3gicos, como o uso de predadores naturais e plantas repelentes, para reduzir a depend\u00eancia de pesticidas qu\u00edmicos.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 2,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": 0,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "20-39"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Desenvolvimento de programas educacionais para informar os agricultores sobre m\u00e9todos de controle de pragas agroecol\u00f3gicos e seus benef\u00edcios.",
                "Fornecimento de acesso a recursos ou materiais para implementar m\u00e9todos de controle de pragas naturais, como a introdu\u00e7\u00e3o de insetos ben\u00e9ficos ou o cultivo de plantas repelentes.",
                "Cria\u00e7\u00e3o de incentivos ou redes de apoio para encorajar a transi\u00e7\u00e3o do uso de pesticidas qu\u00edmicos em favor de alternativas sustent\u00e1veis."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Aumento nas taxas de produtividade em \u00e1reas que adotam controle agroecol\u00f3gico de pragas (%).",
                "N\u00famero de campanhas educativas realizadas sobre controle sustent\u00e1vel de pragas.",
                "Impacto nos custos totais de produ\u00e7\u00e3o devido \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas agroecol\u00f3gicas (%)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0134",
        "actionName": "Strengthen Mechanisms for Deforestation Control",
        "actionPriority": 16,
        "explanation": "Strengthening mechanisms for deforestation control in Montes Claros is crucial due to the city's location in a grassland/savanna biome, which is vulnerable to land degradation. Deforestation can exacerbate the risk of droughts, which already pose a significant threat to water resources and food security in the region. By enhancing deforestation control, the city can help preserve its natural environment, which is essential for maintaining biodiversity and mitigating climate change impacts. Additionally, controlling deforestation can contribute to reducing land use emissions, which are a significant component of the city's total emissions.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0134",
            "ActionName": "Fortalecer Mecanismos para o Controle do Desmatamento",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "land"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Aprimorar o monitoramento e a fiscaliza\u00e7\u00e3o para prevenir o desmatamento ilegal e promover o uso sustent\u00e1vel da terra.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 2,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": 0,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "80-100"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Forte estrutura legal, tecnologias de monitoramento avan\u00e7adas (sat\u00e9lites e drones) e capacita\u00e7\u00e3o para as autoridades locais.",
                "Colabora\u00e7\u00e3o com comunidades locais e financiamento adequado para os esfor\u00e7os de fiscaliza\u00e7\u00e3o.",
                "Transpar\u00eancia e responsabilidade na elabora\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios para garantir a implementa\u00e7\u00e3o eficaz."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "\u00c1rea total monitorada para desmatamento (hectares/ano).",
                "Redu\u00e7\u00e3o na taxa anual de desmatamento (%).",
                "Quantidade de emiss\u00f5es evitadas pela redu\u00e7\u00e3o do desmatamento (tCO\u2082e)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "national"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0102",
        "actionName": "Promote Sustainable Agricultural Practices",
        "actionPriority": 17,
        "explanation": "Promoting sustainable agricultural practices in Montes Claros is crucial due to the city's vulnerability to droughts, which significantly impact water resources and food security. By adopting sustainable methods, the city can enhance its resilience against these climate hazards, ensuring a stable food supply and conserving water resources. Additionally, sustainable agriculture can help reduce land use emissions, contributing to the overall reduction of the city's total emissions. This action aligns with the need to address socio-economic challenges, as it can support low-income communities by improving agricultural productivity and sustainability.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0102",
            "ActionName": "Promover Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas Sustent\u00e1veis",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "agriculture_forestry_and_fishing_activities"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Incentivar pr\u00e1ticas agr\u00edcolas que reduzam as emiss\u00f5es de gases de efeito estufa, como o uso reduzido de fertilizantes e agroqu\u00edmicos.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 2,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "60-79"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Desenvolvimento de programas educacionais e recursos para promover pr\u00e1ticas agr\u00edcolas sustent\u00e1veis entre os agricultores.",
                "Implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas que incentivem a redu\u00e7\u00e3o do uso de fertilizantes e agroqu\u00edmicos, como subs\u00eddios para insumos org\u00e2nicos ou t\u00e9cnicas de cultivo sustent\u00e1vel.",
                "Colabora\u00e7\u00e3o com organiza\u00e7\u00f5es agr\u00edcolas para fornecer suporte t\u00e9cnico e orienta\u00e7\u00e3o sobre pr\u00e1ticas de redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Percentagem de terras agr\u00edcolas adotando pr\u00e1ticas sustent\u00e1veis (% do total de terras agr\u00edcolas).",
                "Aumento no rendimento das colheitas por hectare (toneladas/hectare) devido a m\u00e9todos sustent\u00e1veis.",
                "Redu\u00e7\u00e3o no uso de \u00e1gua para agricultura (litros ou m\u00b3/hectare/ano)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0136",
        "actionName": "Support the Implementation of Ecological Fiscal Incentives",
        "actionPriority": 18,
        "explanation": "Supporting the implementation of ecological fiscal incentives in Montes Claros is crucial due to the city's significant environmental challenges. The city faces high risks from droughts and heatwaves, which impact water resources, food security, and public health. By promoting ecological fiscal incentives, the city can encourage sustainable practices that mitigate these risks and enhance resilience. Additionally, these incentives can stimulate local economic growth by attracting environmentally conscious businesses and investments, aligning with the city's socio-economic needs.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0136",
            "ActionName": "Apoiar a Implementa\u00e7\u00e3o de Incentivos Fiscais Ecol\u00f3gicos",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "land"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Incentivar a aplica\u00e7\u00e3o de impostos ecol\u00f3gicos e incentivos para promover a conserva\u00e7\u00e3o ambiental.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 1,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "20-39"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Estabelecer um quadro regulat\u00f3rio claro com taxas de impostos justas e incentivos para a sustentabilidade.",
                "Implementar sistemas de monitoramento eficazes para rastrear a conformidade e medir o impacto.",
                "Promover a conscientiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica e fomentar a colabora\u00e7\u00e3o entre governos, empresas e comunidades."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de munic\u00edpios que adotaram incentivos fiscais ambientais.",
                "Percentual da receita tribut\u00e1ria gasta em pr\u00e1ticas sustent\u00e1veis.",
                "\u00c1rea ou n\u00famero de propriedades beneficiadas por pr\u00e1ticas de conserva\u00e7\u00e3o como resultado de incentivos."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "state"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0132",
        "actionName": "Encourage Local Agroecological Production and Short Supply Chains",
        "actionPriority": 19,
        "explanation": "Encouraging local agroecological production and short supply chains in Montes Claros is crucial due to the city's vulnerability to droughts, which significantly impact water resources and food security. By promoting local agriculture, the city can enhance its resilience to these climate hazards, ensuring a more stable food supply. Additionally, this action supports the local economy and reduces transportation emissions, contributing to overall sustainability goals. Given the low income levels in the area, this initiative can also provide economic opportunities and improve access to fresh produce for the community.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0132",
            "ActionName": "Incentivar a Produ\u00e7\u00e3o Agroecol\u00f3gica Local e Cadeias Curtas de Abastecimento",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "agriculture_forestry_and_fishing_activities"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Apoiar pr\u00e1ticas agr\u00edcolas locais e sustent\u00e1veis e reduzir as emiss\u00f5es associadas ao transporte de alimentos.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 2,
                "habitat": 1,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "20-39"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Incentivos para pr\u00e1ticas agr\u00edcolas sustent\u00e1veis e desenvolvimento de redes locais de distribui\u00e7\u00e3o de alimentos.",
                "Parcerias com produtores e investimento em infraestrutura para apoiar mercados locais.",
                "Pol\u00edticas para priorizar m\u00e9todos de transporte de baixa emiss\u00e3o."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de produtores aderindo a pr\u00e1ticas agroecol\u00f3gicas locais.",
                "Percentual de alimentos consumidos na cidade provenientes de cadeias curtas.",
                "Redu\u00e7\u00e3o nas emiss\u00f5es associadas ao transporte de alimentos (tCO\u2082e)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0100",
        "actionName": "Support Regenerative Agriculture Practices",
        "actionPriority": 20,
        "explanation": "Supporting regenerative agriculture practices in Montes Claros is crucial due to the city's vulnerability to droughts, which significantly impact water resources and food security. By promoting these practices, the city can enhance soil health, increase water retention, and improve crop resilience, thereby mitigating the effects of droughts. Additionally, regenerative agriculture can contribute to reducing land use emissions, which are a significant part of the city's total emissions, thus supporting broader environmental sustainability goals.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0100",
            "ActionName": "Apoiar Pr\u00e1ticas de Agricultura Regenerativa",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "agriculture_forestry_and_fishing_activities"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Apoiar pr\u00e1ticas agr\u00edcolas regenerativas que se concentrem na restaura\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do solo e na redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de carbono.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 2,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "60-79"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Desenvolvimento de programas de treinamento e recursos para educar os agricultores sobre t\u00e9cnicas agr\u00edcolas regenerativas, como cobertura vegetal e redu\u00e7\u00e3o do preparo do solo.",
                "Implementa\u00e7\u00e3o de incentivos financeiros ou subs\u00eddios para apoiar a ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas regenerativas.",
                "Colabora\u00e7\u00e3o com institui\u00e7\u00f5es de pesquisa agr\u00edcola para monitorar e documentar a efic\u00e1cia das pr\u00e1ticas regenerativas na captura de carbono e na melhoria da sa\u00fade do solo."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Aumento nos n\u00edveis de carbono org\u00e2nico do solo (toneladas/hectare).",
                "Redu\u00e7\u00e3o no uso de \u00e1gua por hectare na produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola (%).",
                "N\u00famero de projetos piloto de agricultura regenerativa implementados."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    }
]