[
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0139",
        "actionName": "Implementation of urban toll.",
        "actionPriority": 1,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0139",
            "ActionName": "Implementaci\u00f3n de peaje urbano.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Establecimiento de un cargo por congesti\u00f3n y/o rotaci\u00f3n de matr\u00edculas para veh\u00edculos ligeros en \u00e1reas saturadas y en horarios saturados",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": -1,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 0
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "80-100",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Establecer un marco legal claro e invertir en tecnolog\u00eda para el monitoreo y la aplicaci\u00f3n (por ejemplo, c\u00e1maras, sensores).",
                "Lanzar campa\u00f1as de concienciaci\u00f3n y asegurar la disponibilidad de transporte p\u00fablico eficiente o soluciones de movilidad alternativas.",
                "Colaborar con los gobiernos locales y las agencias de transporte, y establecer sistemas para monitorear y evaluar la efectividad de la pol\u00edtica."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Reducci\u00f3n de emisiones de CO\u2082 del transporte por carretera urbano (tCO\u2082e/a\u00f1o).",
                "Ingresos generados por la implementaci\u00f3n del cargo por congesti\u00f3n urbana (R$)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0121",
        "actionName": "Incentive to create bike-sharing programs in urban areas, with a focus on electric bikes.",
        "actionPriority": 2,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0121",
            "ActionName": "Incentivo para crear programas de bicicletas compartidas en \u00e1reas urbanas, con un enfoque en bicicletas el\u00e9ctricas.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Esta acci\u00f3n fomenta el establecimiento de sistemas de bicicletas compartidas en las ciudades, promoviendo espec\u00edficamente el uso de bicicletas el\u00e9ctricas. Estos sistemas permiten a los residentes alquilar bicicletas el\u00e9ctricas para viajes cortos, reduciendo la dependencia de los autom\u00f3viles para el transporte urbano. Al integrar bicicletas el\u00e9ctricas, las ciudades pueden reducir a\u00fan m\u00e1s las emisiones de gases de efecto invernadero, aliviar la congesti\u00f3n del tr\u00e1fico y promover un modo de transporte m\u00e1s saludable y sostenible tanto para \u00e1reas urbanas como rurales. Esta iniciativa tambi\u00e9n apoya la igualdad de movilidad, ya que hace que las bicicletas sean m\u00e1s accesibles para un rango m\u00e1s amplio de personas.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Establecimiento de sistemas de bicicletas compartidas con un enfoque en bicicletas el\u00e9ctricas para reducir la dependencia del autom\u00f3vil.",
                "Integraci\u00f3n de bicicletas el\u00e9ctricas para reducir las emisiones de gases de efecto invernadero, aliviar la congesti\u00f3n del tr\u00e1fico y promover el transporte sostenible.",
                "Promoci\u00f3n de la igualdad de movilidad haciendo que las bicicletas el\u00e9ctricas sean accesibles para una poblaci\u00f3n m\u00e1s amplia."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de bicicletas el\u00e9ctricas disponibles en programas de bicicletas compartidas.",
                "Aumento anual en usuarios de bicicletas compartidas.",
                "Reducci\u00f3n estimada en emisiones equivalentes de CO\u2082 por la adopci\u00f3n de bicicletas el\u00e9ctricas compartidas."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0094",
        "actionName": "Adoption of biomethane in public fleets.",
        "actionPriority": 3,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0094",
            "ActionName": "Adopci\u00f3n de biometano en flotas p\u00fablicas.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Utilizar biometano producido a partir de residuos urbanos y agroindustriales para alimentar autobuses y camiones p\u00fablicos, reduciendo las emisiones de gases de efecto invernadero en las flotas municipales.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 1,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 1,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Desarrollo de infraestructura para la producci\u00f3n, procesamiento y distribuci\u00f3n de biometano a partir de residuos urbanos y agroindustriales.",
                "Adaptaci\u00f3n o adquisici\u00f3n de autobuses y camiones p\u00fablicos capaces de utilizar biometano como fuente de combustible.",
                "Establecimiento de pol\u00edticas e incentivos financieros para apoyar la producci\u00f3n de biometano y su integraci\u00f3n en las flotas municipales."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Ahorro de costos en la operaci\u00f3n de la flota debido al uso de biometano (USD/a\u00f1o).",
                "Aumento en la capacidad de producci\u00f3n de biometano (%).",
                "Porcentaje de biometano obtenido localmente versus importado."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0088",
        "actionName": "Implementation of free public transportation programs during peak hours to reduce the use of individual vehicles",
        "actionPriority": 4,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0088",
            "ActionName": "Implementaci\u00f3n de programas de transporte p\u00fablico gratuito durante las horas pico para reducir el uso de veh\u00edculos individuales",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Fomentar el uso del transporte p\u00fablico ofreciendo servicios gratuitos durante las horas pico para trabajadores y estudiantes. Esta medida reduce la congesti\u00f3n urbana, disminuye el n\u00famero de veh\u00edculos individuales en la carretera y, en consecuencia, reduce las emisiones de gases de efecto invernadero asociadas con el transporte privado.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 2,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Asignaci\u00f3n de fondos para subsidiar servicios de transporte p\u00fablico gratuito durante las horas pico.",
                "Desarrollo de pol\u00edticas para garantizar la sostenibilidad y eficiencia de los sistemas de transporte p\u00fablico ante el aumento de la demanda.",
                "Coordinaci\u00f3n con empleadores e instituciones educativas para optimizar los horarios de las horas pico y promover la iniciativa."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Reducci\u00f3n en los niveles de contaminaci\u00f3n del aire durante las horas pico (concentraci\u00f3n de PM2.5/PM10).",
                "N\u00famero de veh\u00edculos privados retirados de las carreteras durante las horas pico.",
                "Tasa de satisfacci\u00f3n p\u00fablica con la iniciativa de transporte gratuito (%)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0090",
        "actionName": "Adoption of electric drones for last-mile deliveries.",
        "actionPriority": 5,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0090",
            "ActionName": "Adopci\u00f3n de drones el\u00e9ctricos para entregas de \u00faltima milla.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "off-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Reemplazar los veh\u00edculos tradicionales con drones el\u00e9ctricos para entregas de corta distancia en centros urbanos, reduciendo emisiones y congesti\u00f3n de tr\u00e1fico.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 0,
                "housing": 0,
                "mobility": 1,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Desarrollo de regulaciones del espacio a\u00e9reo urbano para garantizar la operaci\u00f3n segura y eficiente de drones de entrega.",
                "Inversi\u00f3n en infraestructura de carga y mantenimiento para apoyar una flota de drones el\u00e9ctricos.",
                "Colaboraci\u00f3n con empresas de log\u00edstica para integrar drones en redes de entrega de \u00faltima milla."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Reducci\u00f3n del tiempo de entrega en comparaci\u00f3n con los m\u00e9todos tradicionales (minutos).",
                "Aumento en la satisfacci\u00f3n del cliente con las entregas mediante drones (%).",
                "Reducci\u00f3n de la congesti\u00f3n del tr\u00e1fico causada por veh\u00edculos de entrega (%)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0130",
        "actionName": "Conduct Technical Assistance and Rural Extension (ATER) Actions",
        "actionPriority": 6,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0130",
            "ActionName": "Realizar Acciones de Asistencia T\u00e9cnica y Extensi\u00f3n Rural (ATER)",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "agriculture_forestry_and_fishing_activities"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Proporcionar apoyo t\u00e9cnico y capacitaci\u00f3n a los productores rurales para la producci\u00f3n agr\u00edcola sostenible.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 1,
                "habitat": 1,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "60-79"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Disponibilidad de personal t\u00e9cnico calificado y programas de formaci\u00f3n adaptados.",
                "Alianzas con instituciones de investigaci\u00f3n agr\u00edcola y asignaci\u00f3n de recursos para el desarrollo de capacidades.",
                "Compromiso con los productores rurales para asegurar su participaci\u00f3n activa."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de productores beneficiados con asistencia t\u00e9cnica rural (% del total).",
                "Porcentaje de participantes que adoptan pr\u00e1cticas resilientes al clima.",
                "Vulnerabilidad reducida de las propiedades al riesgo clim\u00e1tico (%)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "state"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0133",
        "actionName": "Promote Urban Reforestation and Green Corridors",
        "actionPriority": 7,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0133",
            "ActionName": "Promover la Reforestaci\u00f3n Urbana y los Corredores Verdes",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "land"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Aumentar la cobertura arb\u00f3rea urbana para mitigar el efecto de isla de calor urbano y mejorar la biodiversidad.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 1,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 1,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "80-100"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Identificaci\u00f3n de \u00e1reas prioritarias y selecci\u00f3n de especies nativas y resilientes al clima para la plantaci\u00f3n de \u00e1rboles.",
                "Alianzas con organizaciones locales y viveros, y asignaci\u00f3n de recursos para la plantaci\u00f3n y el mantenimiento.",
                "Participaci\u00f3n comunitaria para garantizar el cuidado y apoyo a largo plazo."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Aumento en la cobertura de dosel arb\u00f3reo urbano (%)",
                "Longitud total de corredores verdes creados o restaurados (kil\u00f3metros)",
                "Reducci\u00f3n en las temperaturas del efecto de isla de calor urbano (\u00b0C)"
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0068",
        "actionName": "Deploy on-demand transport systems with 100% electric fleets.",
        "actionPriority": 8,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0068",
            "ActionName": "Desplegar sistemas de transporte bajo demanda con flotas 100% el\u00e9ctricas.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Servicios de transporte colectivo bajo demanda, basados en aplicaciones, optimizan el uso de veh\u00edculos el\u00e9ctricos, reduciendo las emisiones por pasajero.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "80-100",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Desarrollo de plataformas digitales y aplicaciones para gestionar eficientemente servicios de transporte colectivo bajo demanda.",
                "Expansi\u00f3n de flotas de veh\u00edculos el\u00e9ctricos adaptadas para soluciones de transporte compartido.",
                "Implementaci\u00f3n de pol\u00edticas e incentivos para fomentar la adopci\u00f3n y el uso de servicios de transporte el\u00e9ctrico compartido."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de usuarios activos del sistema de flota el\u00e9ctrica bajo demanda.",
                "Porcentaje de demanda de transporte urbano satisfecho por sistemas bajo demanda.",
                "Reducci\u00f3n en los niveles de contaminaci\u00f3n ac\u00fastica en \u00e1reas urbanas."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0129",
        "actionName": "Facilitate Technology Transfer for Conservation Practices",
        "actionPriority": 9,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0129",
            "ActionName": "Facilitar la Transferencia de Tecnolog\u00eda para Pr\u00e1cticas de Conservaci\u00f3n",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "agriculture_forestry_and_fishing_activities"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Promover la adopci\u00f3n de pr\u00e1cticas agr\u00edcolas sostenibles mediante la capacitaci\u00f3n, proyectos piloto y demostraciones tecnol\u00f3gicas.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 1,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": 0,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "60-79"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Provisi\u00f3n de programas de capacitaci\u00f3n y establecimiento de proyectos piloto para mostrar pr\u00e1cticas sostenibles.",
                "Alianzas con instituciones de investigaci\u00f3n para el desarrollo de tecnolog\u00eda e incentivos financieros para fomentar la adopci\u00f3n.",
                "Acceso a asistencia t\u00e9cnica para una implementaci\u00f3n exitosa."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de tecnolog\u00edas de conservaci\u00f3n transferidas y aplicadas en las granjas.",
                "Porcentaje de productores capacitados para implementar pr\u00e1cticas de conservaci\u00f3n.",
                "Reducci\u00f3n en la degradaci\u00f3n del suelo o aumento en la cobertura vegetal (hect\u00e1reas)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0128",
        "actionName": "Establish Municipal Programs for Payment for Environmental Services (PES)",
        "actionPriority": 10,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0128",
            "ActionName": "Establecer Programas Municipales de Pago por Servicios Ambientales (PES)",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "land"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Implementar programas que paguen a los propietarios de tierras por mantener o mejorar las condiciones ambientales en sus propiedades.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 2,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": -1,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "60-79"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Creaci\u00f3n de mecanismos de financiaci\u00f3n y criterios de elegibilidad claros con indicadores de rendimiento.",
                "Alianzas con organizaciones ambientales y campa\u00f1as de concienciaci\u00f3n para fomentar la participaci\u00f3n.",
                "Integraci\u00f3n con marcos legales para garantizar la sostenibilidad del programa."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de contratos activos de Pago por Servicios Ambientales (PES) firmados.",
                "\u00c1rea total bajo pr\u00e1cticas de conservaci\u00f3n o restauraci\u00f3n incentivadas (hect\u00e1reas).",
                "Cantidad de carbono secuestrado o emisiones evitadas a trav\u00e9s de acciones de PES (tCO\u2082e/a\u00f1o)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0044",
        "actionName": "Expand the cycling infrastructure and build public walkways and accessible sidewalks, prioritizing measures resilient to climate threats",
        "actionPriority": 11,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0044",
            "ActionName": "Expandir la infraestructura para bicicletas y construir paseos p\u00fablicos y aceras accesibles, priorizando medidas resilientes a las amenazas clim\u00e1ticas.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "El objetivo principal de esta acci\u00f3n es promover la movilidad activa, garantizando la seguridad, comodidad y prioridad del movimiento peatonal, de personas con discapacidades (o movilidad reducida), y de veh\u00edculos y equipos impulsados por humanos, como bicicletas y patinetes.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "80-100",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Inversiones en infraestructura para pasarelas peatonales seguras y accesibles, carriles para bicicletas e instalaciones para personas con discapacidades",
                "Marcos de pol\u00edticas y regulaciones para priorizar la movilidad activa y establecer est\u00e1ndares de seguridad para peatones y veh\u00edculos no motorizados",
                "Campa\u00f1as de concienciaci\u00f3n p\u00fablica para promover la movilidad activa y educar a los ciudadanos sobre los beneficios de caminar, andar en bicicleta y usar otros medios de transporte impulsados por humanos"
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Kil\u00f3metros de nuevos carriles bici y senderos peatonales construidos anualmente.",
                "Aumento en el uso diario de la infraestructura para ciclistas y peatones (%).",
                "Reducci\u00f3n en las emisiones del transporte urbano (%)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0050",
        "actionName": "Implement Agroforestry Systems",
        "actionPriority": 12,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0050",
            "ActionName": "Implementar Sistemas Agroforestales",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "agriculture_forestry_and_fishing_activities"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Promover sistemas agroforestales integrando \u00e1rboles en el cultivo de alimentos y pastos, aumentando la biodiversidad y la captura de carbono.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 2,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "80-100"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Provisi\u00f3n de apoyo t\u00e9cnico y orientaci\u00f3n a los agricultores sobre el dise\u00f1o e implementaci\u00f3n de sistemas agroforestales.",
                "Desarrollo de incentivos financieros o subsidios para hacer la agroforester\u00eda m\u00e1s atractiva econ\u00f3micamente.",
                "Creaci\u00f3n de pol\u00edticas que integren pr\u00e1cticas agroforestales en la planificaci\u00f3n del uso del suelo agr\u00edcola y los sistemas de tenencia de la tierra."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Porcentaje de tierras agr\u00edcolas convertidas en sistemas agroforestales (%).",
                "N\u00famero de nuevos proyectos agroforestales implementados.",
                "Aumento en la captura de carbono en sistemas agroforestales (toneladas de CO\u2082e/a\u00f1o)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0057",
        "actionName": "Expansion of mass transit systems on rails (metros, LRTs, and monorails).",
        "actionPriority": 13,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0057",
            "ActionName": "Expansi\u00f3n de los sistemas de transporte masivo sobre rieles (metros, LRTs y monorra\u00edles).",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "railways"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Estos sistemas ofrecen alta capacidad y bajas emisiones, cruciales para ciudades con alta densidad de poblaci\u00f3n.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 1,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 0
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "80-100",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "high",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Inversi\u00f3n en el desarrollo y expansi\u00f3n de infraestructuras de transporte p\u00fablico de alta capacidad, como autobuses el\u00e9ctricos y sistemas de metro.",
                "Implementaci\u00f3n de pol\u00edticas e incentivos para fomentar el uso del transporte p\u00fablico sobre los veh\u00edculos privados.",
                "Integraci\u00f3n de fuentes de energ\u00eda renovable para alimentar estos sistemas, reduciendo a\u00fan m\u00e1s las emisiones."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Longitud de las nuevas l\u00edneas de tr\u00e1nsito construidas (km/a\u00f1o).",
                "Reducci\u00f3n en la congesti\u00f3n del tr\u00e1fico vial (%).",
                "Reducci\u00f3n en el uso de veh\u00edculos privados (n\u00famero de viajes evitados/a\u00f1o)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0131",
        "actionName": "Prioritize Procurement of Locally Produced Agroecological Products in Public Purchases",
        "actionPriority": 14,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0131",
            "ActionName": "Priorizar la Adquisici\u00f3n de Productos Agroecol\u00f3gicos de Producci\u00f3n Local en Compras P\u00fablicas",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "agriculture_forestry_and_fishing_activities"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Centrarse en comprar alimentos sostenibles y producidos localmente para las instituciones p\u00fablicas.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 2,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "20-39"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Desarrollo de pol\u00edticas de adquisici\u00f3n e identificaci\u00f3n de proveedores locales confiables.",
                "Alianzas con productores y asignaci\u00f3n de fondos para programas de adquisici\u00f3n sostenible.",
                "Establecimiento de sistemas de monitoreo para garantizar el cumplimiento de los criterios de sostenibilidad."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Porcentaje del volumen total de compras p\u00fablicas provenientes de productores agroecol\u00f3gicos locales.",
                "Cantidad de emisiones de CO\u2082 evitadas debido a la reducci\u00f3n de la distancia de transporte (tCO\u2082e).",
                "N\u00famero de productores agroecol\u00f3gicos beneficiados por las compras p\u00fablicas."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0085",
        "actionName": "Promote the Adoption of Agroecological Pest Control",
        "actionPriority": 15,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0085",
            "ActionName": "Promover la Adopci\u00f3n del Control de Plagas Agroecol\u00f3gico",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "agriculture_forestry_and_fishing_activities"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Fomentar m\u00e9todos de control de plagas que sean agroecol\u00f3gicos, como el uso de depredadores naturales y plantas repelentes, para reducir la dependencia de pesticidas qu\u00edmicos.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 2,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": 0,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "20-39"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Desarrollo de programas educativos para informar a los agricultores sobre m\u00e9todos de control de plagas agroecol\u00f3gicos y sus beneficios.",
                "Provisi\u00f3n de acceso a recursos o materiales para implementar m\u00e9todos de control de plagas naturales, como la introducci\u00f3n de insectos beneficiosos o el cultivo de plantas repelentes.",
                "Creaci\u00f3n de incentivos o redes de apoyo para fomentar la transici\u00f3n de los pesticidas qu\u00edmicos hacia alternativas sostenibles."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Aumento en las tasas de productividad en \u00e1reas que adoptan el control de plagas agroecol\u00f3gico (%).",
                "N\u00famero de campa\u00f1as educativas realizadas sobre el control sostenible de plagas.",
                "Impacto en los costos totales de producci\u00f3n debido a la adopci\u00f3n de pr\u00e1cticas agroecol\u00f3gicas (%)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0134",
        "actionName": "Strengthen Mechanisms for Deforestation Control",
        "actionPriority": 16,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0134",
            "ActionName": "Fortalecer los Mecanismos para el Control de la Deforestaci\u00f3n",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "land"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Mejorar la supervisi\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de la ley para prevenir la deforestaci\u00f3n ilegal y promover el uso sostenible de la tierra.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 2,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": 0,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "80-100"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Fuerte marco legal, tecnolog\u00edas de monitoreo avanzadas (sat\u00e9lites y drones), y desarrollo de capacidades para las autoridades locales.",
                "Colaboraci\u00f3n con las comunidades locales y financiaci\u00f3n adecuada para los esfuerzos de aplicaci\u00f3n.",
                "Transparencia y responsabilidad en los informes para garantizar una implementaci\u00f3n efectiva."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "\u00c1rea total monitoreada para la deforestaci\u00f3n (hect\u00e1reas/a\u00f1o).",
                "Reducci\u00f3n en la tasa anual de deforestaci\u00f3n (%).",
                "Cantidad de emisiones evitadas al reducir la deforestaci\u00f3n (tCO\u2082e)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "national"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0102",
        "actionName": "Promote Sustainable Agricultural Practices",
        "actionPriority": 17,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0102",
            "ActionName": "Promover Pr\u00e1cticas Agr\u00edcolas Sostenibles",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "agriculture_forestry_and_fishing_activities"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Fomentar pr\u00e1cticas agr\u00edcolas que reduzcan las emisiones de gases de efecto invernadero, como el uso reducido de fertilizantes y agroqu\u00edmicos.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 2,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "60-79"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Desarrollo de programas educativos y recursos para promover pr\u00e1cticas agr\u00edcolas sostenibles entre los agricultores.",
                "Implementaci\u00f3n de pol\u00edticas que incentiven la reducci\u00f3n del uso de fertilizantes y agroqu\u00edmicos, como subsidios para insumos org\u00e1nicos o t\u00e9cnicas de cultivo sostenibles.",
                "Colaboraci\u00f3n con organizaciones agr\u00edcolas para proporcionar apoyo t\u00e9cnico y orientaci\u00f3n sobre pr\u00e1cticas que reduzcan las emisiones."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Porcentaje de tierras agr\u00edcolas que adoptan pr\u00e1cticas sostenibles (% del total de tierras agr\u00edcolas).",
                "Aumento en el rendimiento de cultivos por hect\u00e1rea (toneladas/hect\u00e1rea) debido a m\u00e9todos sostenibles.",
                "Reducci\u00f3n en el uso de agua para la agricultura (litros o m\u00b3/hect\u00e1rea/a\u00f1o)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0136",
        "actionName": "Support the Implementation of Ecological Fiscal Incentives",
        "actionPriority": 18,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0136",
            "ActionName": "Apoyar la Implementaci\u00f3n de Incentivos Fiscales Ecol\u00f3gicos",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "land"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Fomentar la aplicaci\u00f3n de impuestos ecol\u00f3gicos e incentivos para promover la conservaci\u00f3n ambiental.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 1,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "20-39"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Establecer un marco regulatorio claro con tasas impositivas justas e incentivos para la sostenibilidad.",
                "Implementar sistemas de monitoreo efectivos para rastrear el cumplimiento y medir el impacto.",
                "Promover la concienciaci\u00f3n p\u00fablica y fomentar la colaboraci\u00f3n entre gobiernos, empresas y comunidades."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de municipios que han adoptado incentivos fiscales ambientales.",
                "Porcentaje de ingresos fiscales gastados en pr\u00e1cticas sostenibles.",
                "Superficie o n\u00famero de propiedades que se benefician de pr\u00e1cticas de conservaci\u00f3n como resultado de los incentivos."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "state"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0132",
        "actionName": "Encourage Local Agroecological Production and Short Supply Chains",
        "actionPriority": 19,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0132",
            "ActionName": "Fomentar la Producci\u00f3n Agroecol\u00f3gica Local y las Cadenas de Suministro Cortas",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "agriculture_forestry_and_fishing_activities"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Apoyar pr\u00e1cticas agr\u00edcolas locales y sostenibles y reducir las emisiones asociadas con el transporte de alimentos.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 2,
                "habitat": 1,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "20-39"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Incentivos para pr\u00e1cticas agr\u00edcolas sostenibles y desarrollo de redes locales de distribuci\u00f3n de alimentos.",
                "Alianzas con productores e inversi\u00f3n en infraestructura para apoyar los mercados locales.",
                "Pol\u00edticas para priorizar m\u00e9todos de transporte de bajas emisiones."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de productores que se adhieren a pr\u00e1cticas agroecol\u00f3gicas locales.",
                "Porcentaje de alimentos consumidos en la ciudad provenientes de cadenas cortas.",
                "Reducci\u00f3n de emisiones asociadas con el transporte de alimentos (tCO\u2082e)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR MOC",
        "cityName": "Montes Claros",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0100",
        "actionName": "Support Regenerative Agriculture Practices",
        "actionPriority": 20,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0100",
            "ActionName": "Apoyar las Pr\u00e1cticas de Agricultura Regenerativa",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "agriculture_forestry_and_fishing_activities"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Apoyar pr\u00e1cticas agr\u00edcolas regenerativas que se centren en restaurar la salud del suelo y reducir las emisiones de carbono.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 2,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "60-79"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Desarrollo de programas de capacitaci\u00f3n y recursos para educar a los agricultores sobre t\u00e9cnicas agr\u00edcolas regenerativas, como el cultivo de cobertura y la reducci\u00f3n de la labranza.",
                "Implementaci\u00f3n de incentivos financieros o subsidios para apoyar la adopci\u00f3n de pr\u00e1cticas regenerativas.",
                "Colaboraci\u00f3n con instituciones de investigaci\u00f3n agr\u00edcola para monitorear y documentar la efectividad de las pr\u00e1cticas regenerativas en la captura de carbono y la mejora de la salud del suelo."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Aumento en los niveles de carbono org\u00e1nico del suelo (toneladas/hect\u00e1rea).",
                "Reducci\u00f3n en el uso de agua por hect\u00e1rea en la producci\u00f3n agr\u00edcola (%).",
                "N\u00famero de proyectos piloto de agricultura regenerativa implementados."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    }
]