[
    {
        "locode": "BR CGE",
        "cityName": "Contagem",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0139",
        "actionName": "Implementation of urban toll.",
        "actionPriority": 1,
        "explanation": "The implementation of an urban toll in Contagem is a priority due to the high transportation emissions, which are a significant contributor to the city's total emissions. By introducing a toll, the city can effectively manage traffic congestion, encouraging the use of public transportation and reducing vehicle emissions. This action is crucial in addressing the environmental impact of transportation, which is currently the largest source of emissions in the city. Additionally, reducing traffic congestion can improve air quality and public health, aligning with the city's goals to mitigate climate risks and enhance the quality of life for its residents.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0139",
            "ActionName": "Implementa\u00e7\u00e3o de ped\u00e1gio urbano.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Estabelecimento de uma taxa de congestionamento e/ou rod\u00edzio de placas para ve\u00edculos leves em \u00e1reas saturadas e em hor\u00e1rios saturados",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": -1,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 0
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "80-100",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Estabelecer um quadro legal claro e investir em tecnologia para monitoramento e fiscaliza\u00e7\u00e3o (por exemplo, c\u00e2meras, sensores).",
                "Lan\u00e7ar campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o e garantir a disponibilidade de transporte p\u00fablico eficiente ou solu\u00e7\u00f5es alternativas de mobilidade.",
                "Colaborar com governos locais e ag\u00eancias de transporte, e estabelecer sistemas para monitorar e avaliar a efic\u00e1cia da pol\u00edtica."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de CO\u2082 do transporte rodovi\u00e1rio urbano (tCO\u2082e/ano).",
                "Receita gerada pela implementa\u00e7\u00e3o da taxa de congestionamento urbano (R$)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CGE",
        "cityName": "Contagem",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0121",
        "actionName": "Incentive to create bike-sharing programs in urban areas, with a focus on electric bikes.",
        "actionPriority": 2,
        "explanation": "The action to incentivize bike-sharing programs, particularly with electric bikes, is crucial for Contagem due to its high transportation emissions. Encouraging the use of bikes can significantly reduce the reliance on motor vehicles, thereby lowering emissions and improving air quality. Additionally, promoting electric bikes can make cycling more accessible to a broader range of people, including those who may find traditional biking challenging due to the city's elevation. This initiative also aligns with the city's need to address public health concerns related to air pollution and sedentary lifestyles.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0121",
            "ActionName": "Incentivo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de programas de compartilhamento de bicicletas em \u00e1reas urbanas, com foco em bicicletas el\u00e9tricas.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Esta a\u00e7\u00e3o incentiva o estabelecimento de sistemas de compartilhamento de bicicletas nas cidades, promovendo especificamente o uso de bicicletas el\u00e9tricas. Esses sistemas permitem que os residentes aluguem bicicletas el\u00e9tricas para viagens curtas, reduzindo a depend\u00eancia de carros para o transporte urbano. Ao integrar bicicletas el\u00e9tricas, as cidades podem reduzir ainda mais as emiss\u00f5es de gases de efeito estufa, aliviar a congest\u00e3o do tr\u00e1fego e promover um modo de transporte mais saud\u00e1vel e sustent\u00e1vel tanto para \u00e1reas urbanas quanto rurais. Esta iniciativa tamb\u00e9m apoia a igualdade de mobilidade, pois torna as bicicletas mais acess\u00edveis a uma gama mais ampla de pessoas.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Estabelecimento de sistemas de compartilhamento de bicicletas com foco em bicicletas el\u00e9tricas para reduzir a depend\u00eancia de carros.",
                "Integra\u00e7\u00e3o de bicicletas el\u00e9tricas para reduzir as emiss\u00f5es de gases de efeito estufa, aliviar o congestionamento do tr\u00e1fego e promover o transporte sustent\u00e1vel.",
                "Promo\u00e7\u00e3o da igualdade de mobilidade tornando as bicicletas el\u00e9tricas acess\u00edveis a uma popula\u00e7\u00e3o mais ampla."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de bicicletas el\u00e9tricas dispon\u00edveis em programas de compartilhamento de bicicletas.",
                "Aumento anual no n\u00famero de usu\u00e1rios de compartilhamento de bicicletas.",
                "Redu\u00e7\u00e3o estimada nas emiss\u00f5es de CO\u2082 equivalente com a ado\u00e7\u00e3o do compartilhamento de bicicletas el\u00e9tricas."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CGE",
        "cityName": "Contagem",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0094",
        "actionName": "Adoption of biomethane in public fleets.",
        "actionPriority": 3,
        "explanation": "The adoption of biomethane in public fleets is a significant action for Contagem due to its potential to reduce transportation emissions, which are currently the highest among the city's emission sources. By transitioning to biomethane, the city can decrease its reliance on fossil fuels, thereby lowering its carbon footprint and contributing to cleaner air quality. Additionally, this action aligns with the city's need to address climate risks, such as heatwaves and public health impacts, by promoting sustainable energy solutions. Implementing biomethane in public transportation can also serve as a model for other sectors, encouraging broader adoption of renewable energy sources.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0094",
            "ActionName": "Ado\u00e7\u00e3o de biometano em frotas p\u00fablicas.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Utilizar biometano produzido a partir de res\u00edduos urbanos e agroindustriais para abastecer \u00f4nibus e caminh\u00f5es p\u00fablicos, reduzindo as emiss\u00f5es de gases de efeito estufa nas frotas municipais",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 1,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 1,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Desenvolvimento de infraestrutura para a produ\u00e7\u00e3o, processamento e distribui\u00e7\u00e3o de biometano a partir de res\u00edduos urbanos e agroindustriais.",
                "Retrofit ou aquisi\u00e7\u00e3o de \u00f4nibus e caminh\u00f5es p\u00fablicos capazes de usar biometano como fonte de combust\u00edvel.",
                "Estabelecimento de pol\u00edticas e incentivos financeiros para apoiar a produ\u00e7\u00e3o de biometano e sua integra\u00e7\u00e3o nas frotas municipais."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Economia de custos na opera\u00e7\u00e3o da frota devido ao uso de biometano (USD/ano).",
                "Aumento na capacidade de produ\u00e7\u00e3o de biometano (%).",
                "Percentagem de biometano obtido localmente versus importado."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CGE",
        "cityName": "Contagem",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0088",
        "actionName": "Implementation of free public transportation programs during peak hours to reduce the use of individual vehicles",
        "actionPriority": 4,
        "explanation": "The implementation of free public transportation programs during peak hours in Contagem is a strategic action to address the high transportation emissions, which are a significant contributor to the city's total emissions. By encouraging the use of public transport, the city can reduce the reliance on individual vehicles, thereby decreasing traffic congestion and air pollution. This initiative also aligns with the city's socio-economic context, as it can provide financial relief to residents with very low income, enhancing their mobility and access to opportunities. Additionally, reducing vehicle emissions can contribute to better public health outcomes by improving air quality, which is crucial given the city's vulnerability to public health impacts from environmental hazards.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0088",
            "ActionName": "Implementa\u00e7\u00e3o de programas de transporte p\u00fablico gratuito durante os hor\u00e1rios de pico para reduzir o uso de ve\u00edculos individuais",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Incentivar o uso do transporte p\u00fablico oferecendo servi\u00e7os gratuitos durante os hor\u00e1rios de pico para trabalhadores e estudantes. Esta medida reduz a congest\u00e3o urbana, diminui o n\u00famero de ve\u00edculos individuais nas estradas e, consequentemente, reduz as emiss\u00f5es de gases de efeito estufa associadas ao transporte privado.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 2,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Aloca\u00e7\u00e3o de financiamento para subsidiar servi\u00e7os de transporte p\u00fablico gratuito durante as horas de pico.",
                "Desenvolvimento de pol\u00edticas para garantir a sustentabilidade e efici\u00eancia dos sistemas de transporte p\u00fablico diante do aumento da demanda.",
                "Coordena\u00e7\u00e3o com empregadores e institui\u00e7\u00f5es educacionais para otimizar os hor\u00e1rios de pico e promover a iniciativa."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Redu\u00e7\u00e3o nos n\u00edveis de polui\u00e7\u00e3o do ar durante as horas de pico (concentra\u00e7\u00e3o de PM2.5/PM10).",
                "N\u00famero de ve\u00edculos particulares removidos das estradas durante as horas de pico.",
                "Taxa de satisfa\u00e7\u00e3o p\u00fablica com a iniciativa de transporte gratuito (%)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CGE",
        "cityName": "Contagem",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0068",
        "actionName": "Deploy on-demand transport systems with 100% electric fleets.",
        "actionPriority": 5,
        "explanation": "Deploying on-demand transport systems with 100% electric fleets in Contagem is a high priority due to the city's significant transportation emissions, which are the largest contributor to its total emissions. By transitioning to electric vehicles, the city can substantially reduce its carbon footprint and improve air quality. Additionally, the implementation of on-demand systems can enhance public transport efficiency, providing better service to residents and potentially reducing the reliance on private vehicles. This action aligns with the city's need to address environmental concerns while improving public health and infrastructure resilience.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0068",
            "ActionName": "Implantar sistemas de transporte sob demanda com frotas 100% el\u00e9tricas.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Servi\u00e7os de transporte coletivo sob demanda, baseados em aplicativos, otimizam o uso de ve\u00edculos el\u00e9tricos, reduzindo as emiss\u00f5es por passageiro.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "80-100",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Desenvolvimento de plataformas digitais e aplicativos para gerenciar eficientemente servi\u00e7os de transporte coletivo sob demanda.",
                "Expans\u00e3o de frotas de ve\u00edculos el\u00e9tricos adaptadas para solu\u00e7\u00f5es de transporte compartilhado.",
                "Implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e incentivos para incentivar a ado\u00e7\u00e3o e o uso de servi\u00e7os de transporte el\u00e9trico compartilhado."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de usu\u00e1rios ativos do sistema de frota el\u00e9trica sob demanda.",
                "Percentual da demanda de transporte urbano atendida por sistemas sob demanda.",
                "Redu\u00e7\u00e3o nos n\u00edveis de polui\u00e7\u00e3o sonora em \u00e1reas urbanas"
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CGE",
        "cityName": "Contagem",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0042",
        "actionName": "Encourage renewable energy policies at the municipal level",
        "actionPriority": 6,
        "explanation": "Encouraging renewable energy policies at the municipal level in Contagem is crucial due to the city's high stationary energy emissions, which contribute significantly to its total emissions. By promoting renewable energy, the city can reduce its carbon footprint and mitigate the impacts of climate change. Additionally, renewable energy initiatives can enhance energy security, which is vital given the city's vulnerability to droughts that can affect energy resources. Implementing these policies can also stimulate local economic growth and create jobs, aligning with the city's socio-economic development goals.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0042",
            "ActionName": "Incentivar pol\u00edticas de energia renov\u00e1vel a n\u00edvel municipal",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "stationary_energy"
            ],
            "Subsector": [
                "non-specified_sources"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Defender e implementar pol\u00edticas que priorizem o desenvolvimento e a integra\u00e7\u00e3o de sistemas de energia renov\u00e1vel nas opera\u00e7\u00f5es e no planejamento do governo local.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 1,
                "cost_of_living": 0,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": "80-100",
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Vontade pol\u00edtica e lideran\u00e7a para priorizar a energia renov\u00e1vel nas pol\u00edticas e processos de planejamento do governo local",
                "Desenvolvimento de pol\u00edticas claras e estruturas regulat\u00f3rias que facilitem a integra\u00e7\u00e3o de sistemas de energia renov\u00e1vel nas opera\u00e7\u00f5es governamentais",
                "Disponibilidade de financiamento ou mecanismos financeiros para apoiar a transi\u00e7\u00e3o para a energia renov\u00e1vel na infraestrutura e opera\u00e7\u00f5es municipais"
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de projetos de energia renov\u00e1vel aprovados ou iniciados anualmente a n\u00edvel municipal.",
                "Percentagem da demanda de energia municipal atendida por fontes renov\u00e1veis (%).",
                "Redu\u00e7\u00e3o nas emiss\u00f5es de carbono municipais devido \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de energia renov\u00e1vel (toneladas de CO\u2082e/ano)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CGE",
        "cityName": "Contagem",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0044",
        "actionName": "Expand the cycling infrastructure and build public walkways and accessible sidewalks, prioritizing measures resilient to climate threats",
        "actionPriority": 7,
        "explanation": "Expanding cycling infrastructure and building public walkways in Contagem is crucial due to the city's high population density, which can lead to traffic congestion and increased emissions. By promoting cycling and walking, the city can reduce transportation emissions, which are currently a significant contributor to its total emissions. Additionally, creating infrastructure that is resilient to climate threats is vital, given the city's high risk of floods and heatwaves, which can impact public health and infrastructure. This action not only addresses environmental concerns but also enhances the quality of life for residents by providing safer and more sustainable transportation options.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0044",
            "ActionName": "Expandir a infraestrutura ciclovi\u00e1ria e construir passarelas p\u00fablicas e cal\u00e7adas acess\u00edveis, priorizando medidas resilientes \u00e0s amea\u00e7as clim\u00e1ticas",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "O principal objetivo desta a\u00e7\u00e3o \u00e9 promover a mobilidade ativa, garantindo a seguran\u00e7a, o conforto e a prioridade do movimento de pedestres, pessoas com defici\u00eancia (ou mobilidade reduzida) e ve\u00edculos e equipamentos movidos por for\u00e7a humana, como bicicletas e patinetes.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "80-100",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Investimentos em infraestrutura em cal\u00e7adas seguras e acess\u00edveis, ciclovias e instala\u00e7\u00f5es para pessoas com defici\u00eancia",
                "Estruturas de pol\u00edticas e regulamentos para priorizar a mobilidade ativa e estabelecer padr\u00f5es de seguran\u00e7a para pedestres e ve\u00edculos n\u00e3o motorizados",
                "Campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica para promover a mobilidade ativa e educar os cidad\u00e3os sobre os benef\u00edcios de caminhar, andar de bicicleta e usar outros meios de transporte movidos a energia humana"
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Quil\u00f4metros de novas ciclovias e passarelas constru\u00eddas anualmente.",
                "Aumento no uso di\u00e1rio de infraestrutura ciclovi\u00e1ria e pedonal (%).",
                "Redu\u00e7\u00e3o nas emiss\u00f5es do transporte urbano (%)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CGE",
        "cityName": "Contagem",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "c40_0026",
        "actionName": "Vehicle Emissions",
        "actionPriority": 8,
        "explanation": "The action to address vehicle emissions in Contagem is a priority due to the significant contribution of transportation to the city's total emissions. With transportation emissions accounting for a large portion of the city's overall emissions, reducing vehicle emissions can substantially lower the city's carbon footprint. Additionally, improving air quality by reducing vehicle emissions can have positive impacts on public health, which is crucial given the city's vulnerability to public health risks from climate-related hazards. Implementing this action aligns with the city's need to mitigate environmental impacts and enhance the quality of life for its residents.",
        "action": {
            "ActionID": "c40_0026",
            "ActionName": "Emiss\u00f5es de Ve\u00edculos",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "As estrat\u00e9gias de redu\u00e7\u00e3o de \"Vehicle Emissions\" concentram-se em minimizar o impacto ambiental de todos os tipos de ve\u00edculos. A implementa\u00e7\u00e3o de tecnologias mais limpas e a promo\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis alternativos contribuem para a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es, promovendo um transporte sustent\u00e1vel e ecol\u00f3gico.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 0,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 0
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": "As estrat\u00e9gias de redu\u00e7\u00e3o de \"Emiss\u00f5es de Ve\u00edculos\" promovem inerentemente a equidade e a inclus\u00e3o ao abordar os impactos ambientais que afetam desproporcionalmente comunidades vulner\u00e1veis e carentes. Essas comunidades frequentemente enfrentam n\u00edveis mais altos de polui\u00e7\u00e3o do ar e problemas de sa\u00fade relacionados devido \u00e0 proximidade com \u00e1reas de tr\u00e1fego intenso e zonas industriais. Ao implementar tecnologias mais limpas e promover combust\u00edveis alternativos, a a\u00e7\u00e3o beneficia diretamente essas popula\u00e7\u00f5es ao melhorar a qualidade do ar e reduzir os riscos \u00e0 sa\u00fade.\n\nAl\u00e9m disso, o foco em transporte sustent\u00e1vel e ecol\u00f3gico pode melhorar o acesso a op\u00e7\u00f5es de transporte acess\u00edveis e eficientes para comunidades carentes, que podem n\u00e3o ter transporte p\u00fablico confi\u00e1vel. Essa inclus\u00e3o garante que todos os membros da comunidade, independentemente do status socioecon\u00f4mico, possam se beneficiar de um ar mais limpo e melhores resultados de sa\u00fade p\u00fablica. No geral, a a\u00e7\u00e3o reconhece e aborda as necessidades espec\u00edficas das popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis, promovendo uma abordagem mais equitativa para a a\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica.",
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "80-100",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Desenvolvimento e disponibilidade de tecnologias de ve\u00edculos mais limpos",
                "Infraestrutura para distribui\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis alternativos",
                "Pol\u00edticas e regulamenta\u00e7\u00f5es governamentais que apoiam a redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es",
                "Conscientiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica e aceita\u00e7\u00e3o de op\u00e7\u00f5es de transporte ecol\u00f3gicas",
                "Investimento em pesquisa e desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es de transporte sustent\u00e1vel"
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Redu\u00e7\u00e3o nas emiss\u00f5es de ve\u00edculos (CO2, NOx, PM)",
                "Percentagem de ve\u00edculos utilizando combust\u00edveis alternativos",
                "N\u00famero de ve\u00edculos el\u00e9tricos nas estradas",
                "Melhorias na efici\u00eancia de combust\u00edvel (milhas por gal\u00e3o)",
                "Taxa de ado\u00e7\u00e3o de tecnologias mais limpas",
                "Redu\u00e7\u00e3o no consumo de combust\u00edveis f\u00f3sseis",
                "Taxas de uso de transporte p\u00fablico",
                "Melhorias no \u00edndice de qualidade do ar",
                "Percentagem de zonas de baixa emiss\u00e3o estabelecidas",
                "Investimento em infraestrutura de transporte sustent\u00e1vel"
            ],
            "PowersAndMandates": null,
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CGE",
        "cityName": "Contagem",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0090",
        "actionName": "Adoption of electric drones for last-mile deliveries.",
        "actionPriority": 9,
        "explanation": "The adoption of electric drones for last-mile deliveries in Contagem is a strategic move to reduce transportation emissions, which are currently a significant contributor to the city's total emissions. By utilizing electric drones, the city can decrease reliance on traditional delivery vehicles, thereby lowering carbon emissions and improving air quality. This action also aligns with the city's need to address infrastructure challenges posed by climate hazards such as floods and landslides, as drones can operate in areas where ground transportation might be disrupted. Furthermore, this initiative supports the city's efforts to enhance energy efficiency and sustainability in its logistics operations.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0090",
            "ActionName": "Ado\u00e7\u00e3o de drones el\u00e9tricos para entregas de \u00faltima milha.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "off-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Substituir ve\u00edculos tradicionais por drones el\u00e9tricos para entregas de curta dist\u00e2ncia em centros urbanos, reduzindo emiss\u00f5es e congestionamento de tr\u00e1fego.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 0,
                "housing": 0,
                "mobility": 1,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Desenvolvimento de regulamentos para o espa\u00e7o a\u00e9reo urbano para garantir a opera\u00e7\u00e3o segura e eficiente de drones de entrega.",
                "Investimento em infraestrutura de carregamento e manuten\u00e7\u00e3o para apoiar uma frota de drones el\u00e9tricos.",
                "Colabora\u00e7\u00e3o com empresas de log\u00edstica para integrar drones em redes de entrega de \u00faltima milha."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Redu\u00e7\u00e3o do tempo de entrega em compara\u00e7\u00e3o com m\u00e9todos tradicionais (minutos).",
                "Aumento na satisfa\u00e7\u00e3o do cliente com entregas por drones (%).",
                "Redu\u00e7\u00e3o do congestionamento de tr\u00e1fego causado por ve\u00edculos de entrega (%)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CGE",
        "cityName": "Contagem",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0057",
        "actionName": "Expansion of mass transit systems on rails (metros, LRTs, and monorails).",
        "actionPriority": 10,
        "explanation": "The expansion of mass transit systems on rails, such as metros, LRTs, and monorails, is crucial for Contagem due to its high population density and significant transportation emissions. By improving public transportation infrastructure, the city can reduce reliance on personal vehicles, thereby decreasing transportation emissions, which are currently a major contributor to the city's total emissions. Additionally, enhanced mass transit options can improve accessibility and mobility for residents, particularly benefiting those in low-income areas. This action also aligns with the need to mitigate risks associated with infrastructure vulnerabilities, as identified in the city's climate risk assessment.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0057",
            "ActionName": "Expans\u00e3o dos sistemas de transporte p\u00fablico em massa sobre trilhos (metr\u00f4s, VLTs e monotrilhos).",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "railways"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Esses sistemas oferecem alta capacidade e baixas emiss\u00f5es, cruciais para cidades com alta densidade populacional.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 1,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 0
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "80-100",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "high",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Investimento no desenvolvimento e expans\u00e3o da infraestrutura de transporte p\u00fablico de alta capacidade, como \u00f4nibus el\u00e9tricos e sistemas de metr\u00f4.",
                "Implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e incentivos para encorajar o uso de transporte p\u00fablico em vez de ve\u00edculos particulares.",
                "Integra\u00e7\u00e3o de fontes de energia renov\u00e1vel para alimentar esses sistemas, reduzindo ainda mais as emiss\u00f5es."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Comprimento das novas linhas de tr\u00e2nsito constru\u00eddas (km/ano).",
                "Redu\u00e7\u00e3o na congest\u00e3o do tr\u00e1fego rodovi\u00e1rio (%).",
                "Redu\u00e7\u00e3o no uso de ve\u00edculos privados (n\u00famero de viagens evitadas/ano)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CGE",
        "cityName": "Contagem",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0118",
        "actionName": "Promote the use of bicycles as a regular mode of transport through the expansion of infrastructure and strategies for awareness and communication.",
        "actionPriority": 11,
        "explanation": "Promoting the use of bicycles in Contagem is crucial due to the city's high population density, which can lead to traffic congestion and increased transportation emissions. By expanding bicycle infrastructure, the city can reduce its transportation emissions, which are currently a significant contributor to its total emissions. Additionally, encouraging cycling can improve public health by promoting physical activity and reducing air pollution. This action also aligns with the city's need to address public health risks associated with heatwaves and other climate-related hazards.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0118",
            "ActionName": "Promover o uso de bicicletas como um modo regular de transporte atrav\u00e9s da expans\u00e3o da infraestrutura e estrat\u00e9gias de conscientiza\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Incentivar a ado\u00e7\u00e3o de bicicletas como um modo regular de transporte, expandindo a infraestrutura ciclovi\u00e1ria, como ciclovias dedicadas, instala\u00e7\u00f5es de estacionamento e esta\u00e7\u00f5es de reparo. Al\u00e9m disso, implementar campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o e estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o para destacar os benef\u00edcios ambientais, de sa\u00fade e econ\u00f4micos do ciclismo, visando aumentar a participa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e tornar o ciclismo uma op\u00e7\u00e3o de transporte vi\u00e1vel e sustent\u00e1vel para o deslocamento di\u00e1rio.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 1,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Expandir a infraestrutura para ciclismo, incluindo faixas exclusivas para bicicletas, instala\u00e7\u00f5es de estacionamento e esta\u00e7\u00f5es de reparo.",
                "Implementar campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o para destacar os benef\u00edcios ambientais, de sa\u00fade e econ\u00f4micos do ciclismo.",
                "Promover a participa\u00e7\u00e3o p\u00fablica por meio de estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o, tornando o ciclismo uma op\u00e7\u00e3o vi\u00e1vel e sustent\u00e1vel para o deslocamento di\u00e1rio."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Comprimento de novas ciclovias adicionadas \u00e0 rede urbana (km).",
                "Aumento anual no n\u00famero de usu\u00e1rios de bicicleta em \u00e1reas urbanas.",
                "Redu\u00e7\u00e3o estimada nas emiss\u00f5es de CO\u2082 equivalente devido \u00e0 mudan\u00e7a para o ciclismo."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CGE",
        "cityName": "Contagem",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0024",
        "actionName": "Integrate renewables into municipal water systems",
        "actionPriority": 12,
        "explanation": "Integrating renewables into municipal water systems in Contagem is a strategic action due to the city's high risk of droughts impacting water resources. By utilizing renewable energy, the city can ensure a more sustainable and reliable water supply, reducing dependency on traditional energy sources that may be affected by climate hazards. This action also aligns with the city's need to lower its stationary energy emissions, contributing to overall emission reduction goals. Furthermore, enhancing the resilience of water systems through renewable integration can mitigate the socio-economic impacts of water scarcity on the population.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0024",
            "ActionName": "Integrar energias renov\u00e1veis nos sistemas municipais de \u00e1gua",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "stationary_energy"
            ],
            "Subsector": [
                "energy_generation_supplied_to_the_grid"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Implementar fontes de energia renov\u00e1vel, como energia solar ou e\u00f3lica, para impulsionar sistemas de tratamento, bombeamento e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, reduzindo custos de energia e emiss\u00f5es.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 2,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": "80-100",
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Disponibilidade de financiamento ou incentivos financeiros para integrar fontes de energia renov\u00e1vel, como energia solar ou e\u00f3lica, em sistemas de tratamento e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua",
                "Expertise t\u00e9cnica e infraestrutura para adaptar sistemas existentes com solu\u00e7\u00f5es de energia renov\u00e1vel ou projetar novas instala\u00e7\u00f5es alimentadas por energias renov\u00e1veis",
                "Apoio pol\u00edtico e regulat\u00f3rio para incentivar o uso de energia limpa em sistemas de \u00e1gua e garantir sua integra\u00e7\u00e3o nas redes de energia municipais"
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Percentagem de sistemas municipais de \u00e1gua alimentados por energias renov\u00e1veis.",
                "Redu\u00e7\u00e3o no consumo de energia de fontes n\u00e3o renov\u00e1veis (kWh/ano).",
                "Emiss\u00f5es de GEE evitadas (toneladas de CO\u2082e)"
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CGE",
        "cityName": "Contagem",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0021",
        "actionName": "Encourage and promote measures for the sustainable and rational use of individual motorized transportation",
        "actionPriority": 13,
        "explanation": "Encouraging and promoting sustainable and rational use of individual motorized transportation in Contagem is crucial due to the high transportation emissions, which are a significant contributor to the city's total emissions. By focusing on this action, the city can address a major source of pollution, thereby improving air quality and reducing its carbon footprint. Additionally, promoting sustainable transportation can alleviate traffic congestion, enhance public health, and contribute to a more livable urban environment. This action aligns with the city's need to mitigate climate risks and improve overall quality of life for its residents.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0021",
            "ActionName": "Incentivar e promover medidas para o uso sustent\u00e1vel e racional do transporte motorizado individual",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "O objetivo desta a\u00e7\u00e3o \u00e9 racionalizar o uso do transporte motorizado individual, reduzindo sua participa\u00e7\u00e3o na matriz de mobilidade. Tamb\u00e9m \u00e9 importante regulamentar os servi\u00e7os de transporte privado baseados em aplicativos, visando fornecer um servi\u00e7o de qualidade integrado \u00e0 mobilidade geral da cidade.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": -1,
                "housing": 0,
                "mobility": 1,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "80-100",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "high",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Desenvolvimento de pol\u00edticas e regulamentos para reduzir o uso de transporte motorizado individual e incentivar modos de transporte alternativos",
                "Integra\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte privado baseados em aplicativos com o sistema de transporte p\u00fablico da cidade para mobilidade sem interrup\u00e7\u00f5es",
                "Investimento em infraestrutura de transporte p\u00fablico para fornecer alternativas acess\u00edveis, confi\u00e1veis e de alta qualidade ao uso de carros particulares"
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Percentual de redu\u00e7\u00e3o no uso de ve\u00edculos particulares na cidade (%).",
                "Aumento anual no uso de transporte p\u00fablico (%).",
                "Redu\u00e7\u00e3o nas emiss\u00f5es de CO\u2082 equivalente devido \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o do transporte motorizado (toneladas/ano)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CGE",
        "cityName": "Contagem",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0117",
        "actionName": "Increase the attractiveness of the municipal bus system in order to promote this mode of transport.",
        "actionPriority": 14,
        "explanation": "Increasing the attractiveness of the municipal bus system in Contagem is crucial due to the high transportation emissions, which are a significant contributor to the city's total emissions. By promoting public transport, the city can reduce its carbon footprint and improve air quality, benefiting public health. Additionally, enhancing the bus system can provide a more reliable and efficient transportation option for residents, particularly those with very low income, improving their access to essential services and opportunities. This action also aligns with the need to address infrastructure vulnerabilities, as a robust public transport system can mitigate the impact of hazards like floods and landslides on mobility.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0117",
            "ActionName": "Aumentar a atratividade do sistema de \u00f4nibus municipal para promover este modo de transporte.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Aumentar a qualidade da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte, visando a mudan\u00e7a modal de passageiros do transporte motorizado privado para o transporte p\u00fablico, reduzindo assim as emiss\u00f5es geradas por carros e motocicletas.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 0
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Melhorar a qualidade dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico para atrair passageiros do transporte motorizado privado.",
                "Implementar pol\u00edticas e infraestruturas que apoiem e aumentem a efici\u00eancia dos sistemas de transporte p\u00fablico.",
                "Promover a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre os benef\u00edcios ambientais do transporte p\u00fablico para incentivar uma mudan\u00e7a modal e reduzir as emiss\u00f5es."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Aumento anual no n\u00famero de passageiros utilizando o sistema de \u00f4nibus municipal.",
                "Percentual de rotas de \u00f4nibus com confiabilidade melhorada no tempo de viagem.",
                "Redu\u00e7\u00e3o estimada nas emiss\u00f5es equivalentes de CO\u2082 devido ao aumento do uso de transporte p\u00fablico."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CGE",
        "cityName": "Contagem",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0092",
        "actionName": "Development of micro-logistics hubs to encourage the use of electric cargo bikes.",
        "actionPriority": 15,
        "explanation": "The development of micro-logistics hubs to encourage the use of electric cargo bikes in Contagem is a strategic action to reduce transportation emissions, which are currently a significant contributor to the city's total emissions. By promoting electric cargo bikes, the city can decrease reliance on traditional fossil fuel-powered vehicles, thus lowering air pollution and improving urban air quality. Additionally, this initiative supports sustainable urban mobility, which is crucial given the city's high population density. Encouraging the use of electric cargo bikes also aligns with global trends towards greener logistics solutions, potentially enhancing the city's reputation as a forward-thinking and environmentally conscious urban area.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0092",
            "ActionName": "Desenvolvimento de micro-hubs log\u00edsticos para incentivar o uso de bicicletas de carga el\u00e9tricas.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Criar centros log\u00edsticos de pequena escala em bairros urbanos para facilitar entregas usando bicicletas de carga el\u00e9tricas, enquanto implementa incentivos fiscais ou subs\u00eddios para que as empresas adotem essas bicicletas como modo de transporte, reduzindo emiss\u00f5es e melhorando a efici\u00eancia das entregas em \u00e1reas densamente povoadas.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "20-39",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Identifica\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de locais adequados para centros log\u00edsticos de pequena escala dentro de bairros urbanos.",
                "Concess\u00e3o de incentivos fiscais, subs\u00eddios ou subven\u00e7\u00f5es para encorajar as empresas a fazerem a transi\u00e7\u00e3o para bicicletas de carga el\u00e9tricas.",
                "Estabelecimento de parcerias com empresas de log\u00edstica para garantir a integra\u00e7\u00e3o e efici\u00eancia nas opera\u00e7\u00f5es de entrega utilizando esses centros."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Redu\u00e7\u00e3o na dist\u00e2ncia percorrida por ve\u00edculos de entrega tradicionais (km/ano).",
                "Aumento na efici\u00eancia operacional dos centros log\u00edsticos (%).",
                "N\u00famero de empresas utilizando micro-centros log\u00edsticos para entregas."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CGE",
        "cityName": "Contagem",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0038",
        "actionName": "Promote community solar farms",
        "actionPriority": 16,
        "explanation": "Promoting community solar farms in Contagem is a strategic action to address the city's high stationary energy emissions, which contribute significantly to its total emissions. By harnessing solar energy, the city can reduce its reliance on fossil fuels, thereby decreasing its carbon footprint and improving air quality. Additionally, solar farms can provide a sustainable energy source that is resilient to the impacts of climate change, such as droughts and heatwaves, which are significant risks for the region. This initiative also has the potential to create local jobs and stimulate economic growth, aligning with the city's socio-economic development goals.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0038",
            "ActionName": "Promover fazendas solares comunit\u00e1rias",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "stationary_energy"
            ],
            "Subsector": [
                "energy_generation_supplied_to_the_grid"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Desenvolver e incentivar a ado\u00e7\u00e3o de projetos de energia solar compartilhada, permitindo que as comunidades se beneficiem coletivamente de energia limpa e renov\u00e1vel.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 1,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 1,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": "80-100",
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Desenvolvimento de pol\u00edticas e estruturas regulat\u00f3rias para apoiar projetos de energia solar compartilhada baseados na comunidade e garantir o acesso equitativo \u00e0 energia limpa",
                "Disponibilidade de mecanismos financeiros ou incentivos para ajudar as comunidades a investir e manter sistemas de energia solar compartilhada",
                "Colabora\u00e7\u00e3o entre governos locais, fornecedores de energia e organiza\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias para projetar e implementar projetos de energia solar compartilhada de forma eficaz"
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de resid\u00eancias atendidas por projetos solares comunit\u00e1rios.",
                "Emiss\u00f5es de GEE evitadas atrav\u00e9s da produ\u00e7\u00e3o de energia solar (toneladas de CO\u2082e)"
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CGE",
        "cityName": "Contagem",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0060",
        "actionName": "Introduction of modular and automated collective transport systems.",
        "actionPriority": 17,
        "explanation": "The introduction of modular and automated collective transport systems in Contagem is a significant priority due to the high transportation emissions, which are a major contributor to the city's total emissions. By implementing this action, the city can reduce its carbon footprint and improve air quality, benefiting public health. Additionally, enhancing public transport infrastructure can alleviate traffic congestion, making the city more livable and accessible for its residents. This action also aligns with the need to address climate risks, as improved transport systems can help mitigate the impacts of extreme weather events on mobility.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0060",
            "ActionName": "Introdu\u00e7\u00e3o de sistemas de transporte coletivo modulares e automatizados.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Sistemas automatizados e modulares se adaptam \u00e0 demanda em tempo real, otimizando o uso de energia e reduzindo emiss\u00f5es.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Investimento no desenvolvimento e implementa\u00e7\u00e3o de sistemas automatizados e modulares capazes de ajustar a demanda de energia em tempo real.",
                "Integra\u00e7\u00e3o de tecnologias de redes inteligentes e plataformas de gest\u00e3o de energia para otimizar o uso de fontes de energia renov\u00e1veis.",
                "Colabora\u00e7\u00e3o com ind\u00fastrias e prestadores de servi\u00e7os para incorporar esses sistemas na infraestrutura existente, garantindo efici\u00eancia e redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Tempo m\u00e9dio de espera para passageiros utilizando os novos sistemas (minutos).",
                "Consumo de energia por quil\u00f4metro por passageiro (kWh/passageiro-km).",
                "Taxa de satisfa\u00e7\u00e3o p\u00fablica com sistemas de transporte modulares (%)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "state"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CGE",
        "cityName": "Contagem",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0126",
        "actionName": "Implementation of green fuel supply infrastructure for aircraft, such as biofuels or green hydrogen.",
        "actionPriority": 18,
        "explanation": "The implementation of green fuel supply infrastructure for aircraft in Contagem is a strategic action to address the city's high transportation emissions, which are a significant contributor to its total emissions profile. By transitioning to biofuels or green hydrogen, the city can reduce its carbon footprint and improve air quality. This action also aligns with global trends towards sustainable aviation, potentially positioning Contagem as a leader in green technology adoption. Furthermore, investing in green infrastructure can stimulate local economic growth and create new job opportunities in the renewable energy sector.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0126",
            "ActionName": "Implementa\u00e7\u00e3o de infraestrutura de fornecimento de combust\u00edveis verdes para aeronaves, como biocombust\u00edveis ou hidrog\u00eanio verde.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "aviation"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Esta a\u00e7\u00e3o visa promover a sustentabilidade nos aeroportos atrav\u00e9s da implementa\u00e7\u00e3o de infraestrutura para abastecimento de aeronaves com combust\u00edveis de baixo carbono. O uso de biocombust\u00edveis ou hidrog\u00eanio verde pode reduzir significativamente as emiss\u00f5es de GEE no setor de avia\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, a transi\u00e7\u00e3o para essas fontes de energia mais limpas contribuir\u00e1 para alcan\u00e7ar metas de descarboniza\u00e7\u00e3o no setor de transporte, mantendo a efici\u00eancia operacional nos aeroportos e minimizando seu impacto ambiental.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 0
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "high",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Desenvolver infraestrutura para abastecer aeronaves com combust\u00edveis de baixo carbono, como biocombust\u00edveis ou hidrog\u00eanio verde.",
                "Garantir a disponibilidade de fontes de combust\u00edvel sustent\u00e1veis e a tecnologia necess\u00e1ria para as opera\u00e7\u00f5es de abastecimento.",
                "Monitorar e avaliar o impacto ambiental e a efici\u00eancia operacional da transi\u00e7\u00e3o para combust\u00edveis de baixo carbono."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de aeroportos com infraestrutura de biocombust\u00edvel ou hidrog\u00eanio verde.",
                "Quantidade de combust\u00edvel verde consumido pelo setor de avia\u00e7\u00e3o (litros/ano).",
                "Redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de CO\u2082 da avia\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do uso de combust\u00edveis alternativos (tCO\u2082e/ano)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CGE",
        "cityName": "Contagem",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0091",
        "actionName": "Implementation of prioritized routes for sustainable vehicles.",
        "actionPriority": 19,
        "explanation": "The implementation of prioritized routes for sustainable vehicles in Contagem is crucial due to the city's high transportation emissions, which are a significant contributor to its total emissions. By promoting the use of sustainable vehicles, this action can help reduce the carbon footprint and improve air quality in the city. Additionally, given the city's dense population, efficient and sustainable transportation options are essential to manage traffic congestion and enhance the quality of life for residents. This initiative aligns with the city's need to address environmental challenges while supporting economic growth and public health.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0091",
            "ActionName": "Implementa\u00e7\u00e3o de rotas priorit\u00e1rias para ve\u00edculos sustent\u00e1veis.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Criar faixas priorit\u00e1rias para ve\u00edculos el\u00e9tricos, h\u00edbridos e de baixa emiss\u00e3o em centros urbanos para incentivar sua ado\u00e7\u00e3o e reduzir a polui\u00e7\u00e3o em \u00e1reas de alto tr\u00e1fego.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 0,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Implementa\u00e7\u00e3o de sistemas de gest\u00e3o de tr\u00e1fego para aplicar e monitorar o uso de faixas priorit\u00e1rias.",
                "Desenvolvimento de sinaliza\u00e7\u00e3o clara e campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica para informar os motoristas sobre a elegibilidade e o uso das faixas.",
                "Estabelecimento de estruturas regulat\u00f3rias que incentivem a ado\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de baixa emiss\u00e3o para elegibilidade nas faixas priorit\u00e1rias."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Percentagem de ve\u00edculos sustent\u00e1veis utilizando rotas priorit\u00e1rias.",
                "Aumento na efici\u00eancia de entrega de mercadorias transportadas por rotas priorit\u00e1rias (%).",
                "Taxa de aceita\u00e7\u00e3o p\u00fablica das rotas priorit\u00e1rias para ve\u00edculos sustent\u00e1veis (%)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CGE",
        "cityName": "Contagem",
        "region": "MG",
        "regionName": "Minas Gerais",
        "actionId": "icare_0033",
        "actionName": "Install biodigesters in rural properties",
        "actionPriority": 20,
        "explanation": "Installing biodigesters in rural properties in Contagem is a strategic action to address waste emissions, which are a significant component of the city's total emissions. Biodigesters can convert organic waste into biogas, providing a renewable energy source and reducing reliance on traditional energy sources. This action also supports the reduction of methane emissions from waste, contributing to overall greenhouse gas reduction efforts. Additionally, it can improve waste management practices in rural areas, aligning with the city's sustainability goals.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0033",
            "ActionName": "Instalar biodigestores em propriedades rurais",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "stationary_energy"
            ],
            "Subsector": [
                "agriculture_forestry_and_fishing_activities"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Equipar fazendas e propriedades rurais com biodigestores para converter res\u00edduos org\u00e2nicos em biog\u00e1s e fertilizantes ricos em nutrientes, fornecendo uma fonte de energia sustent\u00e1vel.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 0
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": "80-100",
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Disponibilidade de financiamento ou subs\u00eddios para apoiar a instala\u00e7\u00e3o de biodigestores em fazendas e propriedades rurais",
                "Acesso a expertise t\u00e9cnica para o design, instala\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de biodigestores",
                "Desenvolvimento de um quadro regulat\u00f3rio de apoio que incentive o uso de biog\u00e1s e sistemas de gest\u00e3o de res\u00edduos org\u00e2nicos na agricultura rural"
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Volume de biog\u00e1s gerado (m\u00b3/ano).",
                "Emiss\u00f5es de GEE evitadas pela substitui\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis (toneladas de CO\u2082e)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    }
]