[
    {
        "locode": "BR SJM",
        "cityName": "S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0118",
        "actionName": "Promote the use of bicycles as a regular mode of transport through the expansion of infrastructure and strategies for awareness and communication.",
        "actionPriority": 1,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0118",
            "ActionName": "Promover el uso de bicicletas como un modo de transporte regular mediante la expansi\u00f3n de la infraestructura y estrategias de concienciaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Fomentar la adopci\u00f3n de bicicletas como un modo de transporte regular mediante la expansi\u00f3n de la infraestructura para ciclistas, como carriles bici dedicados, instalaciones de estacionamiento y estaciones de reparaci\u00f3n. Adem\u00e1s, implementar campa\u00f1as de concienciaci\u00f3n y estrategias de comunicaci\u00f3n para resaltar los beneficios ambientales, de salud y econ\u00f3micos del ciclismo, con el objetivo de aumentar la participaci\u00f3n p\u00fablica y hacer del ciclismo una opci\u00f3n de transporte viable y sostenible para los desplazamientos diarios.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 1,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Expandir la infraestructura para bicicletas, incluyendo carriles exclusivos para bicicletas, instalaciones de estacionamiento y estaciones de reparaci\u00f3n.",
                "Implementar campa\u00f1as de concienciaci\u00f3n para resaltar los beneficios ambientales, de salud y econ\u00f3micos del ciclismo.",
                "Promover la participaci\u00f3n p\u00fablica a trav\u00e9s de estrategias de comunicaci\u00f3n, haciendo del ciclismo una opci\u00f3n viable y sostenible para el desplazamiento diario."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Longitud de los nuevos carriles bici a\u00f1adidos a la red urbana (km).",
                "Aumento anual en el n\u00famero de usuarios de bicicletas en \u00e1reas urbanas.",
                "Reducci\u00f3n estimada en las emisiones de CO\u2082 equivalente por el cambio al ciclismo."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ]
        }
    },
    {
        "locode": "BR SJM",
        "cityName": "S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0005",
        "actionName": "Create credit lines for residential and community wind energy projects",
        "actionPriority": 2,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0005",
            "ActionName": "Crear l\u00edneas de cr\u00e9dito para proyectos de energ\u00eda e\u00f3lica residencial y comunitaria",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "stationary_energy"
            ],
            "Subsector": [
                "energy_generation_supplied_to_the_grid"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Establecer programas de financiamiento accesibles para apoyar el desarrollo y la adopci\u00f3n de sistemas de energ\u00eda e\u00f3lica en hogares y proyectos comunitarios, permitiendo una transici\u00f3n hacia fuentes de energ\u00eda m\u00e1s limpias.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 2,
                "housing": 2,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": "60-79",
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Disponibilidad de programas financieros, subvenciones o subsidios para hacer que los sistemas de energ\u00eda e\u00f3lica sean asequibles para hogares y proyectos comunitarios",
                "Acceso a experiencia t\u00e9cnica y recursos para guiar la instalaci\u00f3n y el mantenimiento de sistemas de energ\u00eda e\u00f3lica en entornos residenciales y comunitarios",
                "Apoyo pol\u00edtico y regulatorio para fomentar la adopci\u00f3n de energ\u00eda e\u00f3lica, incluyendo procesos de permisos simplificados e incentivos para proyectos de energ\u00eda limpia"
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de proyectos de energ\u00eda e\u00f3lica financiados anualmente.",
                "Capacidad instalada de sistemas de energ\u00eda e\u00f3lica de proyectos apoyados por cr\u00e9dito (MW).",
                "Reducci\u00f3n estimada en emisiones equivalentes de CO\u2082 por la adopci\u00f3n de energ\u00eda e\u00f3lica."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ]
        }
    },
    {
        "locode": "BR SJM",
        "cityName": "S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0121",
        "actionName": "Incentive to create bike-sharing programs in urban areas, with a focus on electric bikes.",
        "actionPriority": 3,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0121",
            "ActionName": "Incentivo para crear programas de bicicletas compartidas en \u00e1reas urbanas, con un enfoque en bicicletas el\u00e9ctricas.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Esta acci\u00f3n fomenta el establecimiento de sistemas de bicicletas compartidas en las ciudades, promoviendo espec\u00edficamente el uso de bicicletas el\u00e9ctricas. Estos sistemas permiten a los residentes alquilar bicicletas el\u00e9ctricas para viajes cortos, reduciendo la dependencia de los autom\u00f3viles para el transporte urbano. Al integrar bicicletas el\u00e9ctricas, las ciudades pueden reducir a\u00fan m\u00e1s las emisiones de gases de efecto invernadero, aliviar la congesti\u00f3n del tr\u00e1fico y promover un modo de transporte m\u00e1s saludable y sostenible tanto para \u00e1reas urbanas como rurales. Esta iniciativa tambi\u00e9n apoya la igualdad de movilidad, ya que hace que las bicicletas sean m\u00e1s accesibles para un rango m\u00e1s amplio de personas.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Establecimiento de sistemas de bicicletas compartidas con un enfoque en bicicletas el\u00e9ctricas para reducir la dependencia del autom\u00f3vil.",
                "Integraci\u00f3n de bicicletas el\u00e9ctricas para reducir las emisiones de gases de efecto invernadero, aliviar la congesti\u00f3n del tr\u00e1fico y promover el transporte sostenible.",
                "Promoci\u00f3n de la igualdad de movilidad haciendo que las bicicletas el\u00e9ctricas sean accesibles para una poblaci\u00f3n m\u00e1s amplia."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de bicicletas el\u00e9ctricas disponibles en programas de bicicletas compartidas.",
                "Aumento anual de usuarios de bicicletas compartidas.",
                "Reducci\u00f3n estimada en emisiones equivalentes de CO\u2082 por la adopci\u00f3n de bicicletas el\u00e9ctricas compartidas."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ]
        }
    },
    {
        "locode": "BR SJM",
        "cityName": "S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0094",
        "actionName": "Adoption of biomethane in public fleets.",
        "actionPriority": 4,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0094",
            "ActionName": "Adopci\u00f3n de biometano en flotas p\u00fablicas.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Utilizar biometano producido a partir de residuos urbanos y agroindustriales para alimentar autobuses y camiones p\u00fablicos, reduciendo las emisiones de gases de efecto invernadero en las flotas municipales.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 1,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 1,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Desarrollo de infraestructura para la producci\u00f3n, procesamiento y distribuci\u00f3n de biometano a partir de residuos urbanos y agroindustriales.",
                "Adaptaci\u00f3n o adquisici\u00f3n de autobuses y camiones p\u00fablicos capaces de utilizar biometano como fuente de combustible.",
                "Establecimiento de pol\u00edticas e incentivos financieros para apoyar la producci\u00f3n de biometano y su integraci\u00f3n en las flotas municipales."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Ahorro de costos en la operaci\u00f3n de la flota debido al uso de biometano (USD/a\u00f1o).",
                "Aumento en la capacidad de producci\u00f3n de biometano (%).",
                "Porcentaje de biometano obtenido localmente versus importado."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ]
        }
    },
    {
        "locode": "BR SJM",
        "cityName": "S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0088",
        "actionName": "Implementation of free public transportation programs during peak hours to reduce the use of individual vehicles",
        "actionPriority": 5,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0088",
            "ActionName": "Implementaci\u00f3n de programas de transporte p\u00fablico gratuito durante las horas pico para reducir el uso de veh\u00edculos individuales",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Fomentar el uso del transporte p\u00fablico ofreciendo servicios gratuitos durante las horas pico para trabajadores y estudiantes. Esta medida reduce la congesti\u00f3n urbana, disminuye el n\u00famero de veh\u00edculos individuales en la carretera y, en consecuencia, reduce las emisiones de gases de efecto invernadero asociadas con el transporte privado.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 2,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Asignaci\u00f3n de fondos para subsidiar servicios de transporte p\u00fablico gratuito durante las horas pico.",
                "Desarrollo de pol\u00edticas para garantizar la sostenibilidad y eficiencia de los sistemas de transporte p\u00fablico ante el aumento de la demanda.",
                "Coordinaci\u00f3n con empleadores e instituciones educativas para optimizar los horarios de las horas pico y promover la iniciativa."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Reducci\u00f3n en los niveles de contaminaci\u00f3n del aire durante las horas pico (concentraci\u00f3n de PM2.5/PM10).",
                "N\u00famero de veh\u00edculos privados retirados de las carreteras durante las horas pico.",
                "Tasa de satisfacci\u00f3n p\u00fablica con la iniciativa de transporte gratuito (%)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ]
        }
    },
    {
        "locode": "BR SJM",
        "cityName": "S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0092",
        "actionName": "Development of micro-logistics hubs to encourage the use of electric cargo bikes.",
        "actionPriority": 6,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0092",
            "ActionName": "Desarrollo de micro-centros log\u00edsticos para fomentar el uso de bicicletas de carga el\u00e9ctricas.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Crear centros log\u00edsticos a peque\u00f1a escala en barrios urbanos para facilitar las entregas utilizando bicicletas de carga el\u00e9ctricas, mientras se implementan incentivos fiscales o subsidios para que las empresas adopten estas bicicletas como modo de transporte, reduciendo las emisiones y mejorando la eficiencia de las entregas en \u00e1reas densamente pobladas.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "20-39",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Identificaci\u00f3n y desarrollo de ubicaciones adecuadas para centros log\u00edsticos a peque\u00f1a escala dentro de vecindarios urbanos.",
                "Provisi\u00f3n de incentivos fiscales, subsidios o subvenciones para alentar a las empresas a hacer la transici\u00f3n a bicicletas de carga el\u00e9ctricas.",
                "Establecimiento de asociaciones con empresas de log\u00edstica para asegurar la integraci\u00f3n y eficiencia en las operaciones de entrega utilizando estos centros."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Reducci\u00f3n en la distancia recorrida por veh\u00edculos de entrega tradicionales (km/a\u00f1o).",
                "Aumento en la eficiencia operativa de los centros log\u00edsticos (%).",
                "N\u00famero de empresas que utilizan micro-centros log\u00edsticos para entregas."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ]
        }
    },
    {
        "locode": "BR SJM",
        "cityName": "S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0090",
        "actionName": "Adoption of electric drones for last-mile deliveries.",
        "actionPriority": 7,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0090",
            "ActionName": "Adopci\u00f3n de drones el\u00e9ctricos para entregas de \u00faltima milla.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "off-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Reemplazar los veh\u00edculos tradicionales con drones el\u00e9ctricos para entregas de corta distancia en centros urbanos, reduciendo las emisiones y la congesti\u00f3n del tr\u00e1fico.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 0,
                "housing": 0,
                "mobility": 1,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Desarrollo de regulaciones del espacio a\u00e9reo urbano para garantizar la operaci\u00f3n segura y eficiente de drones de entrega.",
                "Inversi\u00f3n en infraestructura de carga y mantenimiento para apoyar una flota de drones el\u00e9ctricos.",
                "Colaboraci\u00f3n con empresas de log\u00edstica para integrar drones en redes de entrega de \u00faltima milla."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Reducci\u00f3n del tiempo de entrega en comparaci\u00f3n con los m\u00e9todos tradicionales (minutos).",
                "Aumento en la satisfacci\u00f3n del cliente con las entregas por drones (%).",
                "Reducci\u00f3n de la congesti\u00f3n del tr\u00e1fico causada por veh\u00edculos de entrega (%)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ]
        }
    },
    {
        "locode": "BR SJM",
        "cityName": "S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0057",
        "actionName": "Expansion of mass transit systems on rails (metros, LRTs, and monorails).",
        "actionPriority": 8,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0057",
            "ActionName": "Expansi\u00f3n de los sistemas de transporte masivo sobre rieles (metros, LRTs y monorra\u00edles).",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "railways"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Estos sistemas ofrecen alta capacidad y bajas emisiones, cruciales para ciudades con alta densidad de poblaci\u00f3n.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 1,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 0
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "80-100",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "high",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Inversi\u00f3n en el desarrollo y expansi\u00f3n de infraestructuras de transporte p\u00fablico de alta capacidad, como autobuses el\u00e9ctricos y sistemas de metro.",
                "Implementaci\u00f3n de pol\u00edticas e incentivos para fomentar el uso del transporte p\u00fablico sobre los veh\u00edculos privados.",
                "Integraci\u00f3n de fuentes de energ\u00eda renovable para alimentar estos sistemas, reduciendo a\u00fan m\u00e1s las emisiones."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Longitud de las nuevas l\u00edneas de tr\u00e1nsito construidas (km/a\u00f1o).",
                "Reducci\u00f3n en la congesti\u00f3n del tr\u00e1fico vial (%).",
                "Reducci\u00f3n en el uso de veh\u00edculos privados (n\u00famero de viajes evitados/a\u00f1o)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ]
        }
    },
    {
        "locode": "BR SJM",
        "cityName": "S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0025",
        "actionName": "Promote energy-efficient low-income housing",
        "actionPriority": 9,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0025",
            "ActionName": "Promover viviendas de bajo consumo energ\u00e9tico para personas de bajos ingresos",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "stationary_energy"
            ],
            "Subsector": [
                "residential_buildings"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Desarrollar y apoyar proyectos de vivienda que incorporen dise\u00f1os y tecnolog\u00edas energ\u00e9ticamente eficientes, reduciendo los costos de energ\u00eda para los hogares de bajos ingresos.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 0,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 2,
                "housing": 2,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": "60-79",
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Disponibilidad de financiaci\u00f3n o subsidios para apoyar el desarrollo de viviendas energ\u00e9ticamente eficientes para hogares de bajos ingresos",
                "Colaboraci\u00f3n con arquitectos, ingenieros y contratistas para dise\u00f1ar e implementar tecnolog\u00edas energ\u00e9ticamente eficientes en proyectos de vivienda",
                "Desarrollo de pol\u00edticas y regulaciones para incentivar soluciones de vivienda energ\u00e9ticamente eficientes y garantizar la asequibilidad para comunidades de bajos ingresos"
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de unidades de vivienda energ\u00e9ticamente eficientes construidas o renovadas.",
                "Reducci\u00f3n en el consumo de energ\u00eda del hogar (kWh).",
                "Disminuci\u00f3n en las facturas de energ\u00eda para hogares de bajos ingresos (USD)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ]
        }
    },
    {
        "locode": "BR SJM",
        "cityName": "S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0044",
        "actionName": "Expand the cycling infrastructure and build public walkways and accessible sidewalks, prioritizing measures resilient to climate threats",
        "actionPriority": 10,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0044",
            "ActionName": "Expandir la infraestructura para bicicletas y construir paseos p\u00fablicos y aceras accesibles, priorizando medidas resilientes a las amenazas clim\u00e1ticas.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "El objetivo principal de esta acci\u00f3n es promover la movilidad activa, garantizando la seguridad, el confort y la prioridad del movimiento peatonal, de las personas con discapacidades (o movilidad reducida) y de los veh\u00edculos y equipos impulsados por humanos, como bicicletas y patinetes.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "80-100",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Inversiones en infraestructura para pasarelas peatonales seguras y accesibles, carriles para bicicletas e instalaciones para personas con discapacidades",
                "Marcos de pol\u00edticas y regulaciones para priorizar la movilidad activa y establecer est\u00e1ndares de seguridad para peatones y veh\u00edculos no motorizados",
                "Campa\u00f1as de concienciaci\u00f3n p\u00fablica para promover la movilidad activa y educar a los ciudadanos sobre los beneficios de caminar, andar en bicicleta y usar otros medios de transporte impulsados por humanos"
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Kil\u00f3metros de nuevos carriles bici y senderos peatonales construidos anualmente.",
                "Aumento en el uso diario de la infraestructura para ciclistas y peatones (%).",
                "Reducci\u00f3n en las emisiones del transporte urbano (%)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ]
        }
    },
    {
        "locode": "BR SJM",
        "cityName": "S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0133",
        "actionName": "Promote Urban Reforestation and Green Corridors",
        "actionPriority": 11,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0133",
            "ActionName": "Promover la Reforestaci\u00f3n Urbana y los Corredores Verdes",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "land"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Aumentar la cobertura arb\u00f3rea urbana para mitigar el efecto de isla de calor urbano y mejorar la biodiversidad.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 1,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 1,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "80-100"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Identificaci\u00f3n de \u00e1reas prioritarias y selecci\u00f3n de especies nativas y resilientes al clima para la plantaci\u00f3n de \u00e1rboles.",
                "Alianzas con organizaciones locales y viveros, y asignaci\u00f3n de recursos para la plantaci\u00f3n y el mantenimiento.",
                "Participaci\u00f3n comunitaria para asegurar el cuidado y apoyo a largo plazo."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Aumento en la cobertura de dosel arb\u00f3reo urbano (%)",
                "Longitud total de corredores verdes creados o restaurados (kil\u00f3metros)",
                "Reducci\u00f3n en las temperaturas del efecto de isla de calor urbano (\u00b0C)"
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ]
        }
    },
    {
        "locode": "BR SJM",
        "cityName": "S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0117",
        "actionName": "Increase the attractiveness of the municipal bus system in order to promote this mode of transport.",
        "actionPriority": 12,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0117",
            "ActionName": "Aumentar el atractivo del sistema de autobuses municipales para promover este modo de transporte.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Aumentar la calidad de la prestaci\u00f3n del servicio de transporte, con el objetivo de cambiar el modo de transporte de los pasajeros del transporte motorizado privado al transporte p\u00fablico, reduciendo as\u00ed las emisiones generadas por coches y motocicletas.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 0
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Mejorar la calidad de los servicios de transporte p\u00fablico para atraer pasajeros del transporte motorizado privado.",
                "Implementar pol\u00edticas e infraestructuras que apoyen y mejoren la eficiencia de los sistemas de transporte p\u00fablico.",
                "Promover la concienciaci\u00f3n sobre los beneficios ambientales del transporte p\u00fablico para fomentar un cambio modal y reducir las emisiones."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Aumento anual en el n\u00famero de pasajeros que utilizan el sistema de autobuses municipales.",
                "Porcentaje de rutas de autob\u00fas con mejor fiabilidad en el tiempo de viaje.",
                "Reducci\u00f3n estimada en las emisiones de CO\u2082 equivalente debido al aumento del uso del transporte p\u00fablico."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ]
        }
    },
    {
        "locode": "BR SJM",
        "cityName": "S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0042",
        "actionName": "Encourage renewable energy policies at the municipal level",
        "actionPriority": 13,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0042",
            "ActionName": "Fomentar pol\u00edticas de energ\u00eda renovable a nivel municipal",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "stationary_energy"
            ],
            "Subsector": [
                "non-specified_sources"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Abogar por e implementar pol\u00edticas que prioricen el desarrollo e integraci\u00f3n de sistemas de energ\u00eda renovable en las operaciones y planificaci\u00f3n del gobierno local.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 1,
                "cost_of_living": 0,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": "80-100",
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Voluntad pol\u00edtica y liderazgo para priorizar la energ\u00eda renovable en las pol\u00edticas y procesos de planificaci\u00f3n del gobierno local",
                "Desarrollo de pol\u00edticas claras y marcos regulatorios que faciliten la integraci\u00f3n de sistemas de energ\u00eda renovable en las operaciones gubernamentales",
                "Disponibilidad de financiamiento o mecanismos financieros para apoyar la transici\u00f3n a la energ\u00eda renovable en la infraestructura y operaciones municipales"
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de proyectos de energ\u00eda renovable aprobados o iniciados anualmente a nivel municipal.",
                "Porcentaje de la demanda energ\u00e9tica municipal cubierta por fuentes renovables (%).",
                "Reducci\u00f3n de las emisiones de carbono municipales debido a la adopci\u00f3n de energ\u00eda renovable (toneladas de CO\u2082e/a\u00f1o)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ]
        }
    },
    {
        "locode": "BR SJM",
        "cityName": "S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0068",
        "actionName": "Deploy on-demand transport systems with 100% electric fleets.",
        "actionPriority": 14,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0068",
            "ActionName": "Desplegar sistemas de transporte bajo demanda con flotas 100% el\u00e9ctricas.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Servicios de transporte colectivo a demanda, basados en aplicaciones, optimizan el uso de veh\u00edculos el\u00e9ctricos, reduciendo las emisiones por pasajero.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "80-100",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Desarrollo de plataformas digitales y aplicaciones para gestionar eficientemente servicios de transporte colectivo bajo demanda.",
                "Expansi\u00f3n de flotas de veh\u00edculos el\u00e9ctricos adaptadas para soluciones de transporte compartido.",
                "Implementaci\u00f3n de pol\u00edticas e incentivos para fomentar la adopci\u00f3n y el uso de servicios de transporte el\u00e9ctrico compartido."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de usuarios activos del sistema de flota el\u00e9ctrica a demanda.",
                "Porcentaje de la demanda de transporte urbano cubierta por sistemas a demanda.",
                "Reducci\u00f3n en los niveles de contaminaci\u00f3n ac\u00fastica en \u00e1reas urbanas"
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ]
        }
    },
    {
        "locode": "BR SJM",
        "cityName": "S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0131",
        "actionName": "Prioritize Procurement of Locally Produced Agroecological Products in Public Purchases",
        "actionPriority": 15,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0131",
            "ActionName": "Priorizar la adquisici\u00f3n de productos agroecol\u00f3gicos de producci\u00f3n local en las compras p\u00fablicas",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "agriculture_forestry_and_fishing_activities"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Centrarse en comprar alimentos sostenibles y producidos localmente para las instituciones p\u00fablicas.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 2,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "20-39"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Desarrollo de pol\u00edticas de adquisici\u00f3n e identificaci\u00f3n de proveedores locales confiables.",
                "Alianzas con productores y asignaci\u00f3n de fondos para programas de adquisici\u00f3n sostenible.",
                "Establecimiento de sistemas de monitoreo para garantizar el cumplimiento de los criterios de sostenibilidad."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Porcentaje del volumen total de compras p\u00fablicas provenientes de productores agroecol\u00f3gicos locales.",
                "Cantidad de emisiones de CO\u2082 evitadas debido a la reducci\u00f3n de la distancia de transporte (tCO\u2082e).",
                "N\u00famero de productores agroecol\u00f3gicos beneficiados por las compras p\u00fablicas."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ]
        }
    },
    {
        "locode": "BR SJM",
        "cityName": "S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "c40_0033",
        "actionName": "15/30-Minute Areas",
        "actionPriority": 16,
        "action": {
            "ActionID": "c40_0033",
            "ActionName": "\u00c1reas de 15/30 Minutos",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "all"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "\"\u00c1reas de 15/30 Minutos\" se refiere al desarrollo de vecindarios completos donde los servicios esenciales, las comodidades y el transporte p\u00fablico son f\u00e1cilmente accesibles a pie o en bicicleta en 15 o 30 minutos. Este enfoque de planificaci\u00f3n urbana promueve la sostenibilidad al reducir la necesidad de viajes de larga distancia y fomentar la resiliencia comunitaria.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 0,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 0
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": "La acci\u00f3n clim\u00e1tica de \"\u00c1reas de 15/30 Minutos\" promueve la equidad y la inclusi\u00f3n al garantizar que los servicios y comodidades esenciales sean accesibles para todos los miembros de la comunidad, beneficiando particularmente a las poblaciones vulnerables o desatendidas que pueden carecer de transporte confiable. Al dise\u00f1ar vecindarios donde los recursos clave est\u00e9n a una corta distancia a pie o en bicicleta, este enfoque reduce las barreras de acceso para personas de bajos ingresos, ancianos y aquellos con discapacidades.\n\nAdem\u00e1s, el enfoque en la integraci\u00f3n del transporte p\u00fablico mejora las opciones de movilidad para aquellos que pueden no poseer un veh\u00edculo, apoyando a\u00fan m\u00e1s el acceso equitativo a empleos, educaci\u00f3n y atenci\u00f3n m\u00e9dica. El desarrollo de vecindarios completos fomenta un sentido de comunidad y pertenencia, alentando las interacciones sociales entre diversos grupos y promoviendo la inclusividad. En general, esta estrategia de planificaci\u00f3n urbana aborda activamente las necesidades de las comunidades marginadas, asegurando que no se queden atr\u00e1s en la transici\u00f3n hacia una vida sostenible.",
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "0-19",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Disponibilidad de servicios y comodidades esenciales a una distancia que se pueda recorrer a pie o en bicicleta",
                "Inversi\u00f3n en infraestructura de transporte p\u00fablico",
                "Participaci\u00f3n comunitaria y apoyo a iniciativas de planificaci\u00f3n local",
                "Regulaciones de zonificaci\u00f3n que promuevan el desarrollo de uso mixto",
                "Principios de dise\u00f1o urbano sostenible que prioricen la caminabilidad y la ciclabilidad",
                "Colaboraci\u00f3n entre el gobierno local, los urbanistas y los residentes"
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Porcentaje de residentes a 15/30 minutos de servicios esenciales",
                "Reducci\u00f3n en la distancia promedio de desplazamiento",
                "Aumento en las tasas de transporte activo (caminata/bicicleta)",
                "Tasas de uso del transporte p\u00fablico",
                "Reducci\u00f3n de emisiones de gases de efecto invernadero del transporte",
                "Satisfacci\u00f3n de la comunidad con las comodidades locales",
                "N\u00famero de nuevos negocios establecidos en \u00e1reas de 15/30 minutos",
                "Aumento de espacios verdes per c\u00e1pita",
                "Frecuencia de eventos comunitarios y actividades de participaci\u00f3n",
                "Cambio en los valores de propiedad en \u00e1reas de 15/30 minutos"
            ],
            "PowersAndMandates": null
        }
    },
    {
        "locode": "BR SJM",
        "cityName": "S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0136",
        "actionName": "Support the Implementation of Ecological Fiscal Incentives",
        "actionPriority": 17,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0136",
            "ActionName": "Apoyar la Implementaci\u00f3n de Incentivos Fiscales Ecol\u00f3gicos",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "land"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Fomentar la aplicaci\u00f3n de impuestos ecol\u00f3gicos e incentivos para promover la conservaci\u00f3n ambiental.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 1,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "20-39"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Establecer un marco regulatorio claro con tasas impositivas justas e incentivos para la sostenibilidad.",
                "Implementar sistemas de monitoreo efectivos para rastrear el cumplimiento y medir el impacto.",
                "Promover la conciencia p\u00fablica y fomentar la colaboraci\u00f3n entre gobiernos, empresas y comunidades."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de municipios que han adoptado incentivos fiscales ambientales.",
                "Porcentaje de ingresos fiscales gastados en pr\u00e1cticas sostenibles.",
                "Superficie o n\u00famero de propiedades que se benefician de pr\u00e1cticas de conservaci\u00f3n como resultado de los incentivos."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "state"
            ]
        }
    },
    {
        "locode": "BR SJM",
        "cityName": "S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0099",
        "actionName": "Support Agroecological Certification Programs",
        "actionPriority": 18,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0099",
            "ActionName": "Apoyar los Programas de Certificaci\u00f3n Agroecol\u00f3gica",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "agriculture_forestry_and_fishing_activities"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Fomentar la certificaci\u00f3n de productos agroecol\u00f3gicos que cumplan con criterios de sostenibilidad y tengan bajo impacto ambiental.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 1,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "20-39"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Desarrollo de est\u00e1ndares de certificaci\u00f3n claros y accesibles para productos agroecol\u00f3gicos que enfatizan la sostenibilidad y el bajo impacto ambiental.",
                "Apoyo a agricultores y productores para cumplir con los requisitos de certificaci\u00f3n a trav\u00e9s de capacitaci\u00f3n, asistencia financiera o gu\u00eda t\u00e9cnica.",
                "Creaci\u00f3n de estrategias de marketing y asociaciones para aumentar la visibilidad y la demanda de productos agroecol\u00f3gicos certificados en los mercados locales y globales."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de agricultores o productores que obtienen certificaciones agroecol\u00f3gicas.",
                "Porcentaje de productos agr\u00edcolas certificados en el mercado (%).",
                "Reducci\u00f3n en el uso de insumos sint\u00e9ticos (por ejemplo, fertilizantes, pesticidas)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ]
        }
    },
    {
        "locode": "BR SJM",
        "cityName": "S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0132",
        "actionName": "Encourage Local Agroecological Production and Short Supply Chains",
        "actionPriority": 19,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0132",
            "ActionName": "Fomentar la Producci\u00f3n Agroecol\u00f3gica Local y las Cadenas de Suministro Cortas",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "agriculture_forestry_and_fishing_activities"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Apoyar pr\u00e1cticas agr\u00edcolas locales y sostenibles y reducir las emisiones asociadas con el transporte de alimentos.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 2,
                "habitat": 1,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "20-39"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Incentivos para pr\u00e1cticas agr\u00edcolas sostenibles y desarrollo de redes locales de distribuci\u00f3n de alimentos.",
                "Alianzas con productores e inversi\u00f3n en infraestructura para apoyar los mercados locales.",
                "Pol\u00edticas para priorizar m\u00e9todos de transporte de bajas emisiones."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de productores que se adhieren a pr\u00e1cticas agroecol\u00f3gicas locales.",
                "Porcentaje de alimentos consumidos en la ciudad provenientes de cadenas cortas.",
                "Reducci\u00f3n de emisiones asociadas con el transporte de alimentos (tCO\u2082e)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ]
        }
    },
    {
        "locode": "BR SJM",
        "cityName": "S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti",
        "region": "RJ",
        "regionName": "Rio de Janeiro",
        "actionId": "icare_0027",
        "actionName": "Create financing programs for local renewable energy projects",
        "actionPriority": 20,
        "action": {
            "ActionID": "icare_0027",
            "ActionName": "Crear programas de financiamiento para proyectos locales de energ\u00eda renovable",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "stationary_energy"
            ],
            "Subsector": [
                "energy_industries"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Establecer mecanismos de financiaci\u00f3n, como subvenciones y pr\u00e9stamos a bajo inter\u00e9s, para apoyar el desarrollo de iniciativas de energ\u00eda renovable a peque\u00f1a escala en las comunidades.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 2,
                "housing": 1,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": "60-79",
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Desarrollo de mecanismos financieros accesibles, incluyendo subvenciones y pr\u00e9stamos a bajo inter\u00e9s, para apoyar proyectos de energ\u00eda renovable a peque\u00f1a escala en comunidades",
                "Colaboraci\u00f3n con instituciones financieras y gobiernos locales para asegurar la distribuci\u00f3n y gesti\u00f3n efectiva de fondos para iniciativas de energ\u00eda renovable",
                "Directrices claras y apoyo para que las organizaciones comunitarias y las empresas locales accedan a financiamiento e implementen con \u00e9xito proyectos de energ\u00eda renovable"
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Fondos totales asignados para proyectos de energ\u00eda renovable (USD).",
                "N\u00famero de proyectos financiados anualmente.",
                "Aumento en la capacidad de energ\u00eda renovable instalada (MW)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ]
        }
    }
]