[
    {
        "locode": "BR CLO",
        "cityName": "Campo Largo",
        "region": "PR",
        "regionName": "Paran\u00e1",
        "actionId": "icare_0139",
        "actionName": "Implementation of urban toll.",
        "actionPriority": 1,
        "explanation": "The implementation of an urban toll in Campo Largo is a priority due to the high transportation emissions, which are a significant contributor to the city's total emissions. By introducing a toll, the city can effectively manage traffic congestion, reduce vehicle emissions, and encourage the use of public transportation. This action aligns with the city's need to address environmental concerns and improve air quality, benefiting public health and contributing to a more sustainable urban environment. Additionally, the revenue generated from the toll can be reinvested into further sustainable infrastructure projects.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0139",
            "ActionName": "Implementa\u00e7\u00e3o de ped\u00e1gio urbano.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Estabelecimento de uma taxa de congestionamento e/ou rod\u00edzio de placas para ve\u00edculos leves em \u00e1reas saturadas e em hor\u00e1rios saturados",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": -1,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 0
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "80-100",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Estabelecer um quadro legal claro e investir em tecnologia para monitoramento e fiscaliza\u00e7\u00e3o (por exemplo, c\u00e2meras, sensores).",
                "Lan\u00e7ar campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o e garantir a disponibilidade de transporte p\u00fablico eficiente ou solu\u00e7\u00f5es alternativas de mobilidade.",
                "Colaborar com governos locais e ag\u00eancias de transporte, e estabelecer sistemas para monitorar e avaliar a efic\u00e1cia da pol\u00edtica."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de CO\u2082 do transporte rodovi\u00e1rio urbano (tCO\u2082e/ano).",
                "Receita gerada pela implementa\u00e7\u00e3o da taxa de congestionamento urbano (R$)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CLO",
        "cityName": "Campo Largo",
        "region": "PR",
        "regionName": "Paran\u00e1",
        "actionId": "icare_0088",
        "actionName": "Implementation of free public transportation programs during peak hours to reduce the use of individual vehicles",
        "actionPriority": 2,
        "explanation": "Implementing free public transportation during peak hours in Campo Largo is a strategic move to reduce transportation emissions, which are currently the highest among all emission sources in the city. By encouraging the use of public transport, the city can significantly decrease the reliance on individual vehicles, thereby lowering the overall carbon footprint. Additionally, this initiative can improve air quality and contribute to better public health outcomes, addressing some of the risks associated with heatwaves and diseases. Furthermore, providing free transportation can enhance accessibility for low-income residents, aligning with the city's socio-economic goals.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0088",
            "ActionName": "Implementa\u00e7\u00e3o de programas de transporte p\u00fablico gratuito durante os hor\u00e1rios de pico para reduzir o uso de ve\u00edculos individuais",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Incentivar o uso do transporte p\u00fablico oferecendo servi\u00e7os gratuitos durante os hor\u00e1rios de pico para trabalhadores e estudantes. Esta medida reduz a congest\u00e3o urbana, diminui o n\u00famero de ve\u00edculos individuais nas estradas e, consequentemente, reduz as emiss\u00f5es de gases de efeito estufa associadas ao transporte privado.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 2,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Aloca\u00e7\u00e3o de financiamento para subsidiar servi\u00e7os de transporte p\u00fablico gratuito durante as horas de pico.",
                "Desenvolvimento de pol\u00edticas para garantir a sustentabilidade e efici\u00eancia dos sistemas de transporte p\u00fablico diante do aumento da demanda.",
                "Coordena\u00e7\u00e3o com empregadores e institui\u00e7\u00f5es educacionais para otimizar os hor\u00e1rios de pico e promover a iniciativa."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Redu\u00e7\u00e3o nos n\u00edveis de polui\u00e7\u00e3o do ar durante as horas de pico (concentra\u00e7\u00e3o de PM2.5/PM10).",
                "N\u00famero de ve\u00edculos particulares removidos das estradas durante as horas de pico.",
                "Taxa de satisfa\u00e7\u00e3o p\u00fablica com a iniciativa de transporte gratuito (%)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CLO",
        "cityName": "Campo Largo",
        "region": "PR",
        "regionName": "Paran\u00e1",
        "actionId": "icare_0044",
        "actionName": "Expand the cycling infrastructure and build public walkways and accessible sidewalks, prioritizing measures resilient to climate threats",
        "actionPriority": 3,
        "explanation": "Expanding cycling infrastructure and building public walkways in Campo Largo is crucial due to the city's current environmental and socio-economic context. The city faces significant transportation emissions, which can be mitigated by promoting non-motorized transport options like cycling and walking. Additionally, the development of resilient infrastructure is essential to address the risks posed by climate threats such as floods and landslides, which have high risk scores in the area. This action not only supports environmental sustainability but also enhances public health and safety by providing safer, more accessible routes for all residents.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0044",
            "ActionName": "Expandir a infraestrutura ciclovi\u00e1ria e construir passarelas p\u00fablicas e cal\u00e7adas acess\u00edveis, priorizando medidas resilientes \u00e0s amea\u00e7as clim\u00e1ticas",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "O principal objetivo desta a\u00e7\u00e3o \u00e9 promover a mobilidade ativa, garantindo a seguran\u00e7a, o conforto e a prioridade do movimento de pedestres, pessoas com defici\u00eancia (ou mobilidade reduzida) e ve\u00edculos e equipamentos movidos por for\u00e7a humana, como bicicletas e patinetes.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "80-100",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Investimentos em infraestrutura em cal\u00e7adas seguras e acess\u00edveis, ciclovias e instala\u00e7\u00f5es para pessoas com defici\u00eancia",
                "Estruturas de pol\u00edticas e regulamentos para priorizar a mobilidade ativa e estabelecer padr\u00f5es de seguran\u00e7a para pedestres e ve\u00edculos n\u00e3o motorizados",
                "Campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica para promover a mobilidade ativa e educar os cidad\u00e3os sobre os benef\u00edcios de caminhar, andar de bicicleta e usar outros meios de transporte movidos a energia humana"
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Quil\u00f4metros de novas ciclovias e passarelas constru\u00eddas anualmente.",
                "Aumento no uso di\u00e1rio de infraestrutura ciclovi\u00e1ria e pedonal (%).",
                "Redu\u00e7\u00e3o nas emiss\u00f5es do transporte urbano (%)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CLO",
        "cityName": "Campo Largo",
        "region": "PR",
        "regionName": "Paran\u00e1",
        "actionId": "icare_0068",
        "actionName": "Deploy on-demand transport systems with 100% electric fleets.",
        "actionPriority": 4,
        "explanation": "Deploying on-demand transport systems with 100% electric fleets in Campo Largo is a strategic move to address the city's high transportation emissions, which are a significant contributor to its total emissions. This action aligns with the city's need to reduce its carbon footprint and improve air quality, benefiting public health. Additionally, the use of electric vehicles can help mitigate the impact of heatwaves on energy security by reducing reliance on fossil fuels. Implementing this system can also enhance mobility and accessibility for residents, particularly in areas with low public transport coverage.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0068",
            "ActionName": "Implantar sistemas de transporte sob demanda com frotas 100% el\u00e9tricas.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Servi\u00e7os de transporte coletivo sob demanda, baseados em aplicativos, otimizam o uso de ve\u00edculos el\u00e9tricos, reduzindo as emiss\u00f5es por passageiro.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "80-100",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Desenvolvimento de plataformas digitais e aplicativos para gerenciar eficientemente servi\u00e7os de transporte coletivo sob demanda.",
                "Expans\u00e3o de frotas de ve\u00edculos el\u00e9tricos adaptadas para solu\u00e7\u00f5es de transporte compartilhado.",
                "Implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e incentivos para incentivar a ado\u00e7\u00e3o e o uso de servi\u00e7os de transporte el\u00e9trico compartilhado."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de usu\u00e1rios ativos do sistema de frota el\u00e9trica sob demanda.",
                "Percentual da demanda de transporte urbano atendida por sistemas sob demanda.",
                "Redu\u00e7\u00e3o nos n\u00edveis de polui\u00e7\u00e3o sonora em \u00e1reas urbanas"
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CLO",
        "cityName": "Campo Largo",
        "region": "PR",
        "regionName": "Paran\u00e1",
        "actionId": "icare_0094",
        "actionName": "Adoption of biomethane in public fleets.",
        "actionPriority": 5,
        "explanation": "The adoption of biomethane in public fleets in Campo Largo is a significant action due to its potential to reduce transportation emissions, which are currently the highest among the city's emission sources. By transitioning to biomethane, the city can significantly lower its carbon footprint, contributing to a cleaner environment and improved air quality. Additionally, this action aligns with the city's need to address climate change impacts, such as floods and public health risks, by reducing greenhouse gas emissions. Implementing biomethane in public fleets also supports energy security by diversifying energy sources and reducing dependency on fossil fuels.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0094",
            "ActionName": "Ado\u00e7\u00e3o de biometano em frotas p\u00fablicas.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Utilizar biometano produzido a partir de res\u00edduos urbanos e agroindustriais para abastecer \u00f4nibus e caminh\u00f5es p\u00fablicos, reduzindo as emiss\u00f5es de gases de efeito estufa nas frotas municipais",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 1,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 1,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Desenvolvimento de infraestrutura para a produ\u00e7\u00e3o, processamento e distribui\u00e7\u00e3o de biometano a partir de res\u00edduos urbanos e agroindustriais.",
                "Retrofit ou aquisi\u00e7\u00e3o de \u00f4nibus e caminh\u00f5es p\u00fablicos capazes de usar biometano como fonte de combust\u00edvel.",
                "Estabelecimento de pol\u00edticas e incentivos financeiros para apoiar a produ\u00e7\u00e3o de biometano e sua integra\u00e7\u00e3o nas frotas municipais."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Economia de custos na opera\u00e7\u00e3o da frota devido ao uso de biometano (USD/ano).",
                "Aumento na capacidade de produ\u00e7\u00e3o de biometano (%).",
                "Percentagem de biometano obtido localmente versus importado."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CLO",
        "cityName": "Campo Largo",
        "region": "PR",
        "regionName": "Paran\u00e1",
        "actionId": "icare_0121",
        "actionName": "Incentive to create bike-sharing programs in urban areas, with a focus on electric bikes.",
        "actionPriority": 6,
        "explanation": "The action to incentivize bike-sharing programs, particularly with electric bikes, is crucial for Campo Largo due to its potential to reduce transportation emissions, which are currently the highest among all emission sources in the city. By promoting electric bike usage, the city can address the high transportation emissions, contributing to a cleaner environment and improved air quality. Additionally, this initiative can enhance mobility options for residents, especially in urban areas, while also promoting healthier lifestyles. Given the city's low population density, electric bikes can provide an efficient and sustainable mode of transport, reducing reliance on cars and mitigating traffic congestion.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0121",
            "ActionName": "Incentivo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de programas de compartilhamento de bicicletas em \u00e1reas urbanas, com foco em bicicletas el\u00e9tricas.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Esta a\u00e7\u00e3o incentiva o estabelecimento de sistemas de compartilhamento de bicicletas nas cidades, promovendo especificamente o uso de bicicletas el\u00e9tricas. Esses sistemas permitem que os residentes aluguem bicicletas el\u00e9tricas para viagens curtas, reduzindo a depend\u00eancia de carros para o transporte urbano. Ao integrar bicicletas el\u00e9tricas, as cidades podem reduzir ainda mais as emiss\u00f5es de gases de efeito estufa, aliviar a congest\u00e3o do tr\u00e1fego e promover um modo de transporte mais saud\u00e1vel e sustent\u00e1vel tanto para \u00e1reas urbanas quanto rurais. Esta iniciativa tamb\u00e9m apoia a igualdade de mobilidade, pois torna as bicicletas mais acess\u00edveis a uma gama mais ampla de pessoas.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Estabelecimento de sistemas de compartilhamento de bicicletas com foco em bicicletas el\u00e9tricas para reduzir a depend\u00eancia de carros.",
                "Integra\u00e7\u00e3o de bicicletas el\u00e9tricas para reduzir as emiss\u00f5es de gases de efeito estufa, aliviar o congestionamento do tr\u00e1fego e promover o transporte sustent\u00e1vel.",
                "Promo\u00e7\u00e3o da igualdade de mobilidade tornando as bicicletas el\u00e9tricas acess\u00edveis a uma popula\u00e7\u00e3o mais ampla."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de bicicletas el\u00e9tricas dispon\u00edveis em programas de compartilhamento de bicicletas.",
                "Aumento anual no n\u00famero de usu\u00e1rios de compartilhamento de bicicletas.",
                "Redu\u00e7\u00e3o estimada nas emiss\u00f5es de CO\u2082 equivalente com a ado\u00e7\u00e3o do compartilhamento de bicicletas el\u00e9tricas."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CLO",
        "cityName": "Campo Largo",
        "region": "PR",
        "regionName": "Paran\u00e1",
        "actionId": "icare_0090",
        "actionName": "Adoption of electric drones for last-mile deliveries.",
        "actionPriority": 7,
        "explanation": "The adoption of electric drones for last-mile deliveries in Campo Largo is a strategic move to reduce transportation emissions, which are currently a significant contributor to the city's total emissions. By transitioning to electric drones, the city can decrease its reliance on traditional delivery vehicles that contribute to air pollution and greenhouse gas emissions. This action aligns with the city's need to address environmental concerns while also potentially improving delivery efficiency and reducing traffic congestion. Furthermore, the use of electric drones can serve as a model for innovative solutions in urban logistics, promoting sustainable practices in the region.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0090",
            "ActionName": "Ado\u00e7\u00e3o de drones el\u00e9tricos para entregas de \u00faltima milha.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "off-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Substituir ve\u00edculos tradicionais por drones el\u00e9tricos para entregas de curta dist\u00e2ncia em centros urbanos, reduzindo emiss\u00f5es e congestionamento de tr\u00e1fego.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 0,
                "housing": 0,
                "mobility": 1,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Desenvolvimento de regulamentos para o espa\u00e7o a\u00e9reo urbano para garantir a opera\u00e7\u00e3o segura e eficiente de drones de entrega.",
                "Investimento em infraestrutura de carregamento e manuten\u00e7\u00e3o para apoiar uma frota de drones el\u00e9tricos.",
                "Colabora\u00e7\u00e3o com empresas de log\u00edstica para integrar drones em redes de entrega de \u00faltima milha."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Redu\u00e7\u00e3o do tempo de entrega em compara\u00e7\u00e3o com m\u00e9todos tradicionais (minutos).",
                "Aumento na satisfa\u00e7\u00e3o do cliente com entregas por drones (%).",
                "Redu\u00e7\u00e3o do congestionamento de tr\u00e1fego causado por ve\u00edculos de entrega (%)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CLO",
        "cityName": "Campo Largo",
        "region": "PR",
        "regionName": "Paran\u00e1",
        "actionId": "icare_0042",
        "actionName": "Encourage renewable energy policies at the municipal level",
        "actionPriority": 8,
        "explanation": "Encouraging renewable energy policies at the municipal level in Campo Largo is crucial due to the city's significant stationary energy emissions. Transitioning to renewable energy sources can help reduce these emissions, contributing to a cleaner environment and aligning with global sustainability goals. Additionally, promoting renewable energy can enhance energy security, which is particularly important given the city's vulnerability to droughts that can impact energy resources. Implementing these policies can also stimulate local economic growth by creating green jobs and attracting investments in sustainable technologies.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0042",
            "ActionName": "Incentivar pol\u00edticas de energia renov\u00e1vel a n\u00edvel municipal",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "stationary_energy"
            ],
            "Subsector": [
                "non-specified_sources"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Defender e implementar pol\u00edticas que priorizem o desenvolvimento e a integra\u00e7\u00e3o de sistemas de energia renov\u00e1vel nas opera\u00e7\u00f5es e no planejamento do governo local.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 1,
                "cost_of_living": 0,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": "80-100",
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Vontade pol\u00edtica e lideran\u00e7a para priorizar a energia renov\u00e1vel nas pol\u00edticas e processos de planejamento do governo local",
                "Desenvolvimento de pol\u00edticas claras e estruturas regulat\u00f3rias que facilitem a integra\u00e7\u00e3o de sistemas de energia renov\u00e1vel nas opera\u00e7\u00f5es governamentais",
                "Disponibilidade de financiamento ou mecanismos financeiros para apoiar a transi\u00e7\u00e3o para a energia renov\u00e1vel na infraestrutura e opera\u00e7\u00f5es municipais"
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de projetos de energia renov\u00e1vel aprovados ou iniciados anualmente a n\u00edvel municipal.",
                "Percentagem da demanda de energia municipal atendida por fontes renov\u00e1veis (%).",
                "Redu\u00e7\u00e3o nas emiss\u00f5es de carbono municipais devido \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de energia renov\u00e1vel (toneladas de CO\u2082e/ano)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CLO",
        "cityName": "Campo Largo",
        "region": "PR",
        "regionName": "Paran\u00e1",
        "actionId": "icare_0057",
        "actionName": "Expansion of mass transit systems on rails (metros, LRTs, and monorails).",
        "actionPriority": 9,
        "explanation": "The expansion of mass transit systems on rails, such as metros, LRTs, and monorails, is a crucial action for Campo Largo due to its potential to significantly reduce transportation emissions, which are currently the highest among all emission sources in the city. By providing a more efficient and sustainable mode of transportation, this action can help decrease reliance on personal vehicles, thereby reducing traffic congestion and air pollution. Additionally, improved public transit can enhance accessibility for residents, particularly benefiting those with very low income, by providing affordable and reliable transportation options. This action also aligns with the city's need to address climate risks, as it can contribute to reducing the overall carbon footprint and improving urban resilience.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0057",
            "ActionName": "Expans\u00e3o dos sistemas de transporte p\u00fablico em massa sobre trilhos (metr\u00f4s, VLTs e monotrilhos).",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "railways"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Esses sistemas oferecem alta capacidade e baixas emiss\u00f5es, cruciais para cidades com alta densidade populacional.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 1,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 0
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "80-100",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "high",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Investimento no desenvolvimento e expans\u00e3o da infraestrutura de transporte p\u00fablico de alta capacidade, como \u00f4nibus el\u00e9tricos e sistemas de metr\u00f4.",
                "Implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e incentivos para encorajar o uso de transporte p\u00fablico em vez de ve\u00edculos particulares.",
                "Integra\u00e7\u00e3o de fontes de energia renov\u00e1vel para alimentar esses sistemas, reduzindo ainda mais as emiss\u00f5es."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Comprimento das novas linhas de tr\u00e2nsito constru\u00eddas (km/ano).",
                "Redu\u00e7\u00e3o na congest\u00e3o do tr\u00e1fego rodovi\u00e1rio (%).",
                "Redu\u00e7\u00e3o no uso de ve\u00edculos privados (n\u00famero de viagens evitadas/ano)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CLO",
        "cityName": "Campo Largo",
        "region": "PR",
        "regionName": "Paran\u00e1",
        "actionId": "c40_0026",
        "actionName": "Vehicle Emissions",
        "actionPriority": 10,
        "explanation": "The action to address vehicle emissions in Campo Largo is a priority due to the significant contribution of transportation to the city's overall emissions. With transportation emissions accounting for a large portion of the total emissions, reducing vehicle emissions can substantially lower the city's carbon footprint. Additionally, improving air quality by reducing vehicle emissions can have positive impacts on public health, which is crucial given the city's vulnerability to public health risks from climate-related hazards. Implementing this action aligns with the city's need to mitigate climate change impacts and enhance the quality of life for its residents.",
        "action": {
            "ActionID": "c40_0026",
            "ActionName": "Emiss\u00f5es de Ve\u00edculos",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "As estrat\u00e9gias de redu\u00e7\u00e3o de \"Vehicle Emissions\" concentram-se em minimizar o impacto ambiental de todos os tipos de ve\u00edculos. A implementa\u00e7\u00e3o de tecnologias mais limpas e a promo\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis alternativos contribuem para a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es, promovendo um transporte sustent\u00e1vel e ecol\u00f3gico.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 0,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 0
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": "As estrat\u00e9gias de redu\u00e7\u00e3o de \"Emiss\u00f5es de Ve\u00edculos\" promovem inerentemente a equidade e a inclus\u00e3o ao abordar os impactos ambientais que afetam desproporcionalmente comunidades vulner\u00e1veis e carentes. Essas comunidades frequentemente enfrentam n\u00edveis mais altos de polui\u00e7\u00e3o do ar e problemas de sa\u00fade relacionados devido \u00e0 proximidade com \u00e1reas de tr\u00e1fego intenso e zonas industriais. Ao implementar tecnologias mais limpas e promover combust\u00edveis alternativos, a a\u00e7\u00e3o beneficia diretamente essas popula\u00e7\u00f5es ao melhorar a qualidade do ar e reduzir os riscos \u00e0 sa\u00fade.\n\nAl\u00e9m disso, o foco em transporte sustent\u00e1vel e ecol\u00f3gico pode melhorar o acesso a op\u00e7\u00f5es de transporte acess\u00edveis e eficientes para comunidades carentes, que podem n\u00e3o ter transporte p\u00fablico confi\u00e1vel. Essa inclus\u00e3o garante que todos os membros da comunidade, independentemente do status socioecon\u00f4mico, possam se beneficiar de um ar mais limpo e melhores resultados de sa\u00fade p\u00fablica. No geral, a a\u00e7\u00e3o reconhece e aborda as necessidades espec\u00edficas das popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis, promovendo uma abordagem mais equitativa para a a\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica.",
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "80-100",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Desenvolvimento e disponibilidade de tecnologias de ve\u00edculos mais limpos",
                "Infraestrutura para distribui\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis alternativos",
                "Pol\u00edticas e regulamenta\u00e7\u00f5es governamentais que apoiam a redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es",
                "Conscientiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica e aceita\u00e7\u00e3o de op\u00e7\u00f5es de transporte ecol\u00f3gicas",
                "Investimento em pesquisa e desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es de transporte sustent\u00e1vel"
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Redu\u00e7\u00e3o nas emiss\u00f5es de ve\u00edculos (CO2, NOx, PM)",
                "Percentagem de ve\u00edculos utilizando combust\u00edveis alternativos",
                "N\u00famero de ve\u00edculos el\u00e9tricos nas estradas",
                "Melhorias na efici\u00eancia de combust\u00edvel (milhas por gal\u00e3o)",
                "Taxa de ado\u00e7\u00e3o de tecnologias mais limpas",
                "Redu\u00e7\u00e3o no consumo de combust\u00edveis f\u00f3sseis",
                "Taxas de uso de transporte p\u00fablico",
                "Melhorias no \u00edndice de qualidade do ar",
                "Percentagem de zonas de baixa emiss\u00e3o estabelecidas",
                "Investimento em infraestrutura de transporte sustent\u00e1vel"
            ],
            "PowersAndMandates": null,
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CLO",
        "cityName": "Campo Largo",
        "region": "PR",
        "regionName": "Paran\u00e1",
        "actionId": "icare_0118",
        "actionName": "Promote the use of bicycles as a regular mode of transport through the expansion of infrastructure and strategies for awareness and communication.",
        "actionPriority": 11,
        "explanation": "Promoting the use of bicycles in Campo Largo is a strategic action to reduce transportation emissions, which are currently the highest among all emission sources in the city. By expanding bicycle infrastructure and increasing public awareness, the city can encourage more residents to adopt cycling as a regular mode of transport, thereby decreasing reliance on motor vehicles. This shift not only helps in lowering emissions but also contributes to improved public health by promoting physical activity. Additionally, cycling infrastructure can enhance urban mobility and reduce traffic congestion, making the city more livable and sustainable.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0118",
            "ActionName": "Promover o uso de bicicletas como um modo regular de transporte atrav\u00e9s da expans\u00e3o da infraestrutura e estrat\u00e9gias de conscientiza\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Incentivar a ado\u00e7\u00e3o de bicicletas como um modo regular de transporte, expandindo a infraestrutura ciclovi\u00e1ria, como ciclovias dedicadas, instala\u00e7\u00f5es de estacionamento e esta\u00e7\u00f5es de reparo. Al\u00e9m disso, implementar campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o e estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o para destacar os benef\u00edcios ambientais, de sa\u00fade e econ\u00f4micos do ciclismo, visando aumentar a participa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e tornar o ciclismo uma op\u00e7\u00e3o de transporte vi\u00e1vel e sustent\u00e1vel para o deslocamento di\u00e1rio.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 1,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Expandir a infraestrutura para ciclismo, incluindo faixas exclusivas para bicicletas, instala\u00e7\u00f5es de estacionamento e esta\u00e7\u00f5es de reparo.",
                "Implementar campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o para destacar os benef\u00edcios ambientais, de sa\u00fade e econ\u00f4micos do ciclismo.",
                "Promover a participa\u00e7\u00e3o p\u00fablica por meio de estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o, tornando o ciclismo uma op\u00e7\u00e3o vi\u00e1vel e sustent\u00e1vel para o deslocamento di\u00e1rio."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Comprimento de novas ciclovias adicionadas \u00e0 rede urbana (km).",
                "Aumento anual no n\u00famero de usu\u00e1rios de bicicleta em \u00e1reas urbanas.",
                "Redu\u00e7\u00e3o estimada nas emiss\u00f5es de CO\u2082 equivalente devido \u00e0 mudan\u00e7a para o ciclismo."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CLO",
        "cityName": "Campo Largo",
        "region": "PR",
        "regionName": "Paran\u00e1",
        "actionId": "icare_0059",
        "actionName": "Modernization of ports and airports with zero-emission technologies",
        "actionPriority": 12,
        "explanation": "The modernization of ports and airports with zero-emission technologies is a significant action for Campo Largo, despite its inland location. This initiative is crucial as it aligns with global efforts to reduce carbon emissions and combat climate change. By implementing zero-emission technologies, the city can significantly lower its transportation emissions, which are currently a major contributor to its total emissions. Additionally, this action supports the city's long-term sustainability goals and enhances its infrastructure resilience against climate-related hazards.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0059",
            "ActionName": "Moderniza\u00e7\u00e3o de portos e aeroportos com tecnologias de emiss\u00e3o zero",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "aviation"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Portos e aeroportos podem substituir m\u00e1quinas pesadas e ve\u00edculos por vers\u00f5es el\u00e9tricas ou movidas a hidrog\u00eanio, reduzindo as emiss\u00f5es de GEE nas principais infraestruturas de transporte.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 1,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": -1,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "80-100",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "high",
            "TimelineForImplementation": ">10 years",
            "Dependencies": [
                "Investimento no desenvolvimento e implementa\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e ve\u00edculos movidos a eletricidade e hidrog\u00eanio para portos e aeroportos.",
                "Constru\u00e7\u00e3o de infraestrutura de reabastecimento e carregamento para equipamentos movidos a eletricidade e hidrog\u00eanio dentro desses centros de transporte.",
                "Colabora\u00e7\u00e3o com \u00f3rg\u00e3os reguladores para garantir que novas tecnologias cumpram os padr\u00f5es ambientais e regulamentos de seguran\u00e7a."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Percentagem de opera\u00e7\u00f5es alimentadas por tecnologias de emiss\u00e3o zero.",
                "Redu\u00e7\u00e3o anual no uso de combust\u00edveis f\u00f3sseis em portos e aeroportos (litros/ano).",
                "Redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es de GEE pela moderniza\u00e7\u00e3o de portos e aeroportos (toneladas de CO\u2082e)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "national"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CLO",
        "cityName": "Campo Largo",
        "region": "PR",
        "regionName": "Paran\u00e1",
        "actionId": "icare_0024",
        "actionName": "Integrate renewables into municipal water systems",
        "actionPriority": 13,
        "explanation": "Integrating renewables into municipal water systems in Campo Largo is a strategic action to enhance sustainability and reduce emissions. The city faces significant risks related to water resources, particularly from droughts, making it crucial to ensure a reliable and sustainable water supply. By incorporating renewable energy, the city can decrease its reliance on fossil fuels, thereby reducing stationary energy emissions, which are a notable contributor to the city's total emissions. This action not only supports environmental goals but also aligns with the city's low socio-economic challenges by potentially lowering operational costs and improving service reliability.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0024",
            "ActionName": "Integrar energias renov\u00e1veis nos sistemas municipais de \u00e1gua",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "stationary_energy"
            ],
            "Subsector": [
                "energy_generation_supplied_to_the_grid"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Implementar fontes de energia renov\u00e1vel, como energia solar ou e\u00f3lica, para impulsionar sistemas de tratamento, bombeamento e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, reduzindo custos de energia e emiss\u00f5es.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 2,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": "80-100",
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Disponibilidade de financiamento ou incentivos financeiros para integrar fontes de energia renov\u00e1vel, como energia solar ou e\u00f3lica, em sistemas de tratamento e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua",
                "Expertise t\u00e9cnica e infraestrutura para adaptar sistemas existentes com solu\u00e7\u00f5es de energia renov\u00e1vel ou projetar novas instala\u00e7\u00f5es alimentadas por energias renov\u00e1veis",
                "Apoio pol\u00edtico e regulat\u00f3rio para incentivar o uso de energia limpa em sistemas de \u00e1gua e garantir sua integra\u00e7\u00e3o nas redes de energia municipais"
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Percentagem de sistemas municipais de \u00e1gua alimentados por energias renov\u00e1veis.",
                "Redu\u00e7\u00e3o no consumo de energia de fontes n\u00e3o renov\u00e1veis (kWh/ano).",
                "Emiss\u00f5es de GEE evitadas (toneladas de CO\u2082e)"
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CLO",
        "cityName": "Campo Largo",
        "region": "PR",
        "regionName": "Paran\u00e1",
        "actionId": "icare_0092",
        "actionName": "Development of micro-logistics hubs to encourage the use of electric cargo bikes.",
        "actionPriority": 14,
        "explanation": "The development of micro-logistics hubs to encourage the use of electric cargo bikes in Campo Largo is a strategic action to reduce transportation emissions, which are currently a significant contributor to the city's total emissions. By promoting electric cargo bikes, the city can decrease its reliance on traditional fossil fuel-powered vehicles, thus lowering its carbon footprint. Additionally, this initiative can enhance urban mobility and reduce traffic congestion, making the city more livable and sustainable. Given the city's low population density, such hubs can efficiently serve local businesses and residents, fostering a greener and more efficient logistics network.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0092",
            "ActionName": "Desenvolvimento de micro-hubs log\u00edsticos para incentivar o uso de bicicletas de carga el\u00e9tricas.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Criar centros log\u00edsticos de pequena escala em bairros urbanos para facilitar entregas usando bicicletas de carga el\u00e9tricas, enquanto implementa incentivos fiscais ou subs\u00eddios para que as empresas adotem essas bicicletas como modo de transporte, reduzindo emiss\u00f5es e melhorando a efici\u00eancia das entregas em \u00e1reas densamente povoadas.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "20-39",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "low",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Identifica\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de locais adequados para centros log\u00edsticos de pequena escala dentro de bairros urbanos.",
                "Concess\u00e3o de incentivos fiscais, subs\u00eddios ou subven\u00e7\u00f5es para encorajar as empresas a fazerem a transi\u00e7\u00e3o para bicicletas de carga el\u00e9tricas.",
                "Estabelecimento de parcerias com empresas de log\u00edstica para garantir a integra\u00e7\u00e3o e efici\u00eancia nas opera\u00e7\u00f5es de entrega utilizando esses centros."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Redu\u00e7\u00e3o na dist\u00e2ncia percorrida por ve\u00edculos de entrega tradicionais (km/ano).",
                "Aumento na efici\u00eancia operacional dos centros log\u00edsticos (%).",
                "N\u00famero de empresas utilizando micro-centros log\u00edsticos para entregas."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CLO",
        "cityName": "Campo Largo",
        "region": "PR",
        "regionName": "Paran\u00e1",
        "actionId": "icare_0060",
        "actionName": "Introduction of modular and automated collective transport systems.",
        "actionPriority": 15,
        "explanation": "The introduction of modular and automated collective transport systems in Campo Largo is a strategic action to address the city's high transportation emissions, which are a significant contributor to its total emissions. By implementing this system, the city can reduce its carbon footprint and improve air quality, benefiting public health. Additionally, enhancing public transport infrastructure can alleviate traffic congestion, making the city more accessible and efficient for its residents. This action aligns with the city's need to mitigate climate risks and promote sustainable urban development.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0060",
            "ActionName": "Introdu\u00e7\u00e3o de sistemas de transporte coletivo modulares e automatizados.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Sistemas automatizados e modulares se adaptam \u00e0 demanda em tempo real, otimizando o uso de energia e reduzindo emiss\u00f5es.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Investimento no desenvolvimento e implementa\u00e7\u00e3o de sistemas automatizados e modulares capazes de ajustar a demanda de energia em tempo real.",
                "Integra\u00e7\u00e3o de tecnologias de redes inteligentes e plataformas de gest\u00e3o de energia para otimizar o uso de fontes de energia renov\u00e1veis.",
                "Colabora\u00e7\u00e3o com ind\u00fastrias e prestadores de servi\u00e7os para incorporar esses sistemas na infraestrutura existente, garantindo efici\u00eancia e redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Tempo m\u00e9dio de espera para passageiros utilizando os novos sistemas (minutos).",
                "Consumo de energia por quil\u00f4metro por passageiro (kWh/passageiro-km).",
                "Taxa de satisfa\u00e7\u00e3o p\u00fablica com sistemas de transporte modulares (%)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "state"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CLO",
        "cityName": "Campo Largo",
        "region": "PR",
        "regionName": "Paran\u00e1",
        "actionId": "icare_0091",
        "actionName": "Implementation of prioritized routes for sustainable vehicles.",
        "actionPriority": 16,
        "explanation": "The implementation of prioritized routes for sustainable vehicles in Campo Largo is crucial due to the city's significant transportation emissions, which are the highest among all emission sources. By creating dedicated routes for sustainable vehicles, the city can effectively reduce its carbon footprint and improve air quality. Additionally, this action supports the transition to cleaner transportation options, which is essential for mitigating the impacts of climate change and enhancing public health. Given the city's low population density, establishing these routes can also encourage more residents to adopt sustainable transportation methods, further contributing to environmental sustainability.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0091",
            "ActionName": "Implementa\u00e7\u00e3o de rotas priorit\u00e1rias para ve\u00edculos sustent\u00e1veis.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Criar faixas priorit\u00e1rias para ve\u00edculos el\u00e9tricos, h\u00edbridos e de baixa emiss\u00e3o em centros urbanos para incentivar sua ado\u00e7\u00e3o e reduzir a polui\u00e7\u00e3o em \u00e1reas de alto tr\u00e1fego.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 0,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Implementa\u00e7\u00e3o de sistemas de gest\u00e3o de tr\u00e1fego para aplicar e monitorar o uso de faixas priorit\u00e1rias.",
                "Desenvolvimento de sinaliza\u00e7\u00e3o clara e campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica para informar os motoristas sobre a elegibilidade e o uso das faixas.",
                "Estabelecimento de estruturas regulat\u00f3rias que incentivem a ado\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de baixa emiss\u00e3o para elegibilidade nas faixas priorit\u00e1rias."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Percentagem de ve\u00edculos sustent\u00e1veis utilizando rotas priorit\u00e1rias.",
                "Aumento na efici\u00eancia de entrega de mercadorias transportadas por rotas priorit\u00e1rias (%).",
                "Taxa de aceita\u00e7\u00e3o p\u00fablica das rotas priorit\u00e1rias para ve\u00edculos sustent\u00e1veis (%)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CLO",
        "cityName": "Campo Largo",
        "region": "PR",
        "regionName": "Paran\u00e1",
        "actionId": "icare_0038",
        "actionName": "Promote community solar farms",
        "actionPriority": 17,
        "explanation": "Promoting community solar farms in Campo Largo is a strategic action due to the city's high total emissions, particularly from stationary energy and transportation. By investing in solar energy, the city can significantly reduce its reliance on fossil fuels, thereby decreasing its carbon footprint. Additionally, solar farms can provide a sustainable energy source that is less vulnerable to the impacts of climate change, such as droughts and heatwaves, which are prevalent in the region. This initiative also aligns with the city's socio-economic context, as it can create local jobs and provide affordable energy solutions, benefiting the community economically.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0038",
            "ActionName": "Promover fazendas solares comunit\u00e1rias",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "stationary_energy"
            ],
            "Subsector": [
                "energy_generation_supplied_to_the_grid"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Desenvolver e incentivar a ado\u00e7\u00e3o de projetos de energia solar compartilhada, permitindo que as comunidades se beneficiem coletivamente de energia limpa e renov\u00e1vel.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 1,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 1,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 1
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": "80-100",
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Desenvolvimento de pol\u00edticas e estruturas regulat\u00f3rias para apoiar projetos de energia solar compartilhada baseados na comunidade e garantir o acesso equitativo \u00e0 energia limpa",
                "Disponibilidade de mecanismos financeiros ou incentivos para ajudar as comunidades a investir e manter sistemas de energia solar compartilhada",
                "Colabora\u00e7\u00e3o entre governos locais, fornecedores de energia e organiza\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias para projetar e implementar projetos de energia solar compartilhada de forma eficaz"
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de resid\u00eancias atendidas por projetos solares comunit\u00e1rios.",
                "Emiss\u00f5es de GEE evitadas atrav\u00e9s da produ\u00e7\u00e3o de energia solar (toneladas de CO\u2082e)"
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CLO",
        "cityName": "Campo Largo",
        "region": "PR",
        "regionName": "Paran\u00e1",
        "actionId": "icare_0050",
        "actionName": "Implement Agroforestry Systems",
        "actionPriority": 18,
        "explanation": "Implementing agroforestry systems in Campo Largo is a strategic action due to the city's tropical rainforest biome, which is conducive to such practices. Agroforestry can enhance biodiversity and improve soil health, which are crucial for maintaining the ecological balance in the region. Additionally, this action can help mitigate the impacts of droughts and floods, which are significant risks for the city, by improving water retention and reducing soil erosion. Furthermore, agroforestry can contribute to reducing land use emissions, aligning with the city's need to lower its overall carbon footprint.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0050",
            "ActionName": "Implementar Sistemas Agroflorestais",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "agriculture_forestry_and_fishing_activities"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Promover sistemas agroflorestais integrando \u00e1rvores na produ\u00e7\u00e3o de alimentos e pastagens, aumentando a biodiversidade e a captura de carbono.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 2,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "80-100"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Fornecimento de suporte t\u00e9cnico e orienta\u00e7\u00e3o aos agricultores sobre o design e implementa\u00e7\u00e3o de sistemas agroflorestais.",
                "Desenvolvimento de incentivos financeiros ou subs\u00eddios para tornar a agrofloresta mais economicamente atraente.",
                "Cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas que integrem pr\u00e1ticas agroflorestais no planejamento do uso da terra agr\u00edcola e nos sistemas de posse de terra."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Percentagem de terras agr\u00edcolas convertidas em sistemas agroflorestais (%).",
                "N\u00famero de novos projetos agroflorestais implementados.",
                "Aumento na captura de carbono em sistemas agroflorestais (toneladas de CO\u2082e/ano)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CLO",
        "cityName": "Campo Largo",
        "region": "PR",
        "regionName": "Paran\u00e1",
        "actionId": "icare_0117",
        "actionName": "Increase the attractiveness of the municipal bus system in order to promote this mode of transport.",
        "actionPriority": 19,
        "explanation": "Increasing the attractiveness of the municipal bus system in Campo Largo is crucial due to the high transportation emissions, which are a significant contributor to the city's total emissions. By promoting public transport, the city can reduce its carbon footprint and improve air quality. Additionally, enhancing the bus system can provide a more reliable and efficient mode of transport for residents, potentially reducing the reliance on private vehicles. This action aligns with the city's need to address environmental concerns while also improving public services for its population.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0117",
            "ActionName": "Aumentar a atratividade do sistema de \u00f4nibus municipal para promover este modo de transporte.",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "transportation"
            ],
            "Subsector": [
                "on-road"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Aumentar a qualidade da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte, visando a mudan\u00e7a modal de passageiros do transporte motorizado privado para o transporte p\u00fablico, reduzindo assim as emiss\u00f5es geradas por carros e motocicletas.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 2,
                "water_quality": 0,
                "habitat": 0,
                "cost_of_living": 1,
                "housing": 0,
                "mobility": 2,
                "stakeholder_engagement": 0
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": "60-79",
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": null
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "5-10 years",
            "Dependencies": [
                "Melhorar a qualidade dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico para atrair passageiros do transporte motorizado privado.",
                "Implementar pol\u00edticas e infraestruturas que apoiem e aumentem a efici\u00eancia dos sistemas de transporte p\u00fablico.",
                "Promover a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre os benef\u00edcios ambientais do transporte p\u00fablico para incentivar uma mudan\u00e7a modal e reduzir as emiss\u00f5es."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "Aumento anual no n\u00famero de passageiros utilizando o sistema de \u00f4nibus municipal.",
                "Percentual de rotas de \u00f4nibus com confiabilidade melhorada no tempo de viagem.",
                "Redu\u00e7\u00e3o estimada nas emiss\u00f5es equivalentes de CO\u2082 devido ao aumento do uso de transporte p\u00fablico."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    },
    {
        "locode": "BR CLO",
        "cityName": "Campo Largo",
        "region": "PR",
        "regionName": "Paran\u00e1",
        "actionId": "icare_0128",
        "actionName": "Establish Municipal Programs for Payment for Environmental Services (PES)",
        "actionPriority": 20,
        "explanation": "Establishing Municipal Programs for Payment for Environmental Services (PES) in Campo Largo is a strategic action to enhance environmental conservation and sustainability. Given the city's tropical rainforest biome, PES can incentivize landowners to preserve natural resources, which is crucial for maintaining biodiversity and mitigating climate change impacts. Additionally, PES programs can help address the city's significant land use emissions by promoting sustainable land management practices. This action aligns with the need to protect water resources and food security, which are at risk due to droughts and floods, as identified in the city's climate risk assessment.",
        "action": {
            "ActionID": "icare_0128",
            "ActionName": "Estabelecer Programas Municipais de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais (PSA)",
            "ActionType": [
                "mitigation"
            ],
            "Hazard": null,
            "Sector": [
                "afolu"
            ],
            "Subsector": [
                "land"
            ],
            "PrimaryPurpose": [
                "ghg_reduction"
            ],
            "Description": "Implementar programas que paguem aos propriet\u00e1rios de terras por manterem ou melhorarem as condi\u00e7\u00f5es ambientais em suas propriedades.",
            "CoBenefits": {
                "air_quality": 1,
                "water_quality": 2,
                "habitat": 2,
                "cost_of_living": -1,
                "housing": 0,
                "mobility": 0,
                "stakeholder_engagement": 2
            },
            "EquityAndInclusionConsiderations": null,
            "GHGReductionPotential": {
                "stationary_energy": null,
                "transportation": null,
                "waste": null,
                "ippu": null,
                "afolu": "60-79"
            },
            "AdaptationEffectiveness": null,
            "CostInvestmentNeeded": "medium",
            "TimelineForImplementation": "<5 years",
            "Dependencies": [
                "Cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de financiamento e crit\u00e9rios de elegibilidade claros com indicadores de desempenho.",
                "Parcerias com organiza\u00e7\u00f5es ambientais e campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o para incentivar a participa\u00e7\u00e3o.",
                "Integra\u00e7\u00e3o com estruturas legais para garantir a sustentabilidade do programa."
            ],
            "KeyPerformanceIndicators": [
                "N\u00famero de contratos ativos de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais (PSA) assinados.",
                "\u00c1rea total sob pr\u00e1ticas de conserva\u00e7\u00e3o ou restaura\u00e7\u00e3o incentivadas (hectares).",
                "Quantidade de carbono sequestrado ou emiss\u00f5es evitadas por meio de a\u00e7\u00f5es de PSA (tCO\u2082e/ano)."
            ],
            "PowersAndMandates": [
                "local"
            ],
            "AdaptationEffectivenessPerHazard": null,
            "biome": "none"
        }
    }
]